[真人真事][愛情] 三世書不會記載的事

重新開過

呢個係一個真人真事改編嘅故，大約3分假，7分真。

由細同個青梅竹馬玩到大，呢個故事就係講同佢嘅經歷，以及後來一件影響我哋關係好遠嘅事。

點解想寫呢個故，係因為今日望住佢呢個遭遇，同後續嘅發展，我覺得好應該要將成件事由頭寫起，俾大家睇吓一個最純品嘅女仔可以幾易被帶壞，亦都有幾易俾人呃。亦都係作為自己一種感嘆。

希望大家會鐘意個故 多多指教 好耐無寫過咁長嘅故

1.
酒樓裡的一個房間，不同人正互相交談，東扯西說的，玻璃杯對碰的，不同的聲音混雜在一起，噪吵非常。卻沒有人覺得煩擾，反而人人的臉上都掛著笑容。

「路太恭喜啦，諗好個女叫咩英文名未啊?」說話的是我母親。

「諗緊叫佢Sophie定Snow啊，你話邊個名好呢？」回答她的是另一個住在我家隔壁的女人，我從不知道她姓甚麼，只記得從我懂事以來，我都一直稱她auntie。

「咦咁啱啊，我哋個女都叫Snow喎。」

「有無咁啱啊！咁佢都叫Snow囉，好無啊老公?」

「宇仔啊！過嚟見下形形啦！」母親轉過身，望了一回尋找我的蹤影，然後走過來輕輕拍了拍我道。

小孩子不懂事，父母說要見誰就見誰，半推半就的眼前出現一個小女孩。

這是我第一次和她的相遇，2001年2月6日。

不，嚴格說是一個女嬰，被別人手抱在強褓中。我也不知道怎樣形容嬰孩的樣子，反正她是閉著眼的。

「以後你就要做佢嘅哥哥啦知唔知啊宇仔。」抱著女嬰的auntie道。

「兩個細妹都叫Snow，佢會唔會分唔到邊個打邊個...」

當天發生甚麼事，其實我的印象已經變得十分模糊，並不是我善忘，而是因為當天的我，只有三歲。

但我卻很十分清楚記得那天的日期，一生都會記著這一天。

因為這天，是她的百日宴。

或許我和她的關係可以用青梅竹馬來形容，因為的而且確，除了生命的頭三年，她幾乎出現在我生命中每一天。

卻不代表我出現在她生命中的每一天。

更嚴格的說，是她幾乎每天都嘗試走進我的生命中，嘗試走進一個幽暗的密室裡。

「阿形搵你問功課啊！」伴隨著鐵閘關上的聲音，門外傳來母親的叫嚷。

「唉呀阿形你唔洗咁客氣啦...」

「唔係啦auntie，咁大煲湯我同阿爸都飲唔曬啦！加咗淮山好補啊，我去問功課先啦！」

不知由那天開始，每到傍晚她總會出現在我枱邊，手裡抱著習作，有時還會付上一個暖水壺，裡面總是不同類型的湯水。基本上可以說出名字的燉湯我都喝過。我也不懂為何她總是要找我問功課，明明有一個更外向，和她年齡更相近，更加易交談的同性在家中。

她直接打開房門，走了進來，站在書枱旁邊。她從來不敲門，雖說我對此也沒甚麼不滿。我看著發光的電腦屏幕，把一邊的耳機摘下，再接過她手上的功課。

其實我從來不教她怎樣做。因為對我來說，要開口說話是一件很麻煩的事，還倒不如直接幫她把不懂的都統統填好。

「嗯...呢條呢點解係借代唔係借喻？」她指著其中一係四式選擇題，輕輕拍了拍我的手臂靦腆的問，彷彿是為自己的愚蠢感到抱歉。

「因為另一個錯。」沒錯，基本上十之其三她問的問題我都像沒回答一樣，其七就當然是我連回應都沒有。她亦從來沒有甚麼不滿，只是靜靜的看著我幫她填上所有答案。對我來說，她懂不懂不是我的責任，她的一切都不是我的責任。

曾經不是。

也不知是甚麼時候開始，她幾乎每天放學都會來，在我家做功課，在我家吃晚飯，有時甚至親手下廚為我家煮晚飯，直到晚上才由她父親接走。有些時候，她甚至會在我家過夜。我特別討厭這種時候，因為這意味著我要到客廳睡。有床不能睡，要睡冷冰冰的地板，任誰也不好受吧。

亦是從那時開始，她會忽然走進我房間，坐在牆角靜靜的哭。她也不會說些甚麼，反正就是自顧自的不斷流淚。

我不知道要怎麼做才能令她不再哭，才能令她笑，因為我也從來沒有笑過。但慢慢的我發現，只要我也和她一樣坐在牆角，看著她，她很快就不再哭，很快就會笑著看我。

「點解你唔笑，但成日要我笑。」她每次都問我這句，笑著的問我。可我從來都沒有回答過這一條問題。可能是因為不知道答案，反正她不哭，我就可以了。

人類很奇怪。

成長過程中缺少甚麼，就會向其他人給予，感覺透過這樣的過程就能彌補自己心理的缺失。

亦因為她慣常的出現，她的角色亦變得越來越像一個親人，一個沒有血緣的親人。然後，她開始告訴我許多她身邊的趣事，學校裡發生的事。

不過我更多時候連一句都沒聽進去。就像特朗普要起的圍牆一樣，把大部份都隔絕在耳膜之外。

「喂啊你聽吓我講嘢啦…」

「喔。」

但她好像總是永不放棄，每天都總會找一些新話題來對我說。就這樣我幾乎把她學校的人物關係聽過了一遍，誰和誰拍拖，誰討厭誰，誰正在追求她等等。

說實在的，我對這些人際關係真的不甚感興趣，更何況，我也不見得有正常的人際關係。

和我最多接觸的外人就是她了，況且我也不曾當她是外人。

自小便體弱多病，進出醫院是常有的事，我卻從來不知道自己有甚麼病。有的是因為連醫生都找不到答案，另一是因為母親可從來都沒有告訴過我是甚麼病。

但我從學校的閒言閒語中，卻了解到大概。旁人永遠會用奇異的眼光打量自己，好像我穿著睡衣走在銀座似的。老師亦永遠不敢問我問題，同學亦不會和我攀談，這倒還好，不用開口說話。

到我真正知道自己是甚麼病，還真的拜她所賜。

「73號請到3號房，73號請到3號房。」

往常的到醫院覆診，往常的進行不同檢查，往常的一些簡單對答。對，大概我最多說話時就是在醫院，雖然也是逼不得已。

一切往常的程序，今次不同的是，陪我的不是我媽，而是她。問了醫生許多許多，簡直比我媽還關心我的病情。

「唔拎藥？」我們走到電梯大堂，她拿著我的藥單指著配藥處的方向問。

「唔拎。」我也搞不清楚多年來醫生處方的是甚麼藥，第一次看醫生時取過一次藥，也服過好幾回藥，然後我發誓再也不碰這些藥物。一個正常人不需數小時變得像個白痴一樣，甚麼也做不了，除了想睡，就是想睡。

「唔好啦，有藥就去拎啦，又唔洗錢嘅。」她捉著我的衣尾，硬是把我拉向配藥處。

論力氣她沒可能拉得動我，但看著她一副著急的樣子，生怕我不取藥的話，她會急得哭起來，便隨得她如何擺佈，跟在她後面走進配藥處。

「醫生話你要多啲嘗試講嘢啊，我成日同你傾計你都唔理我...」等候配藥時，她細心看著醫生給她有關我病情的小冊子，向我搭話。

「死喇你依家自閉都算啦，仲開始躁鬱症...」原來是自閉和躁鬱，我還是第一次聽到自己究竟因甚麼事要經常進出這裡。

「你平時係學校點樣有正常校園生活㗎...」誰說我有的。

「難怪你呢排房間啲嘢成日爛，你係咪亂拎嘢扔！」啊，說中了。

「不如養貓咧，你唔同人講嘢姐，同動物傾計你可以啦掛。」

然後忽然有一天，我放學回家時，房間出現了一隻灰色的小貓。應該只得幾個月大，身體倦縮起來，睡得正甘香，僅僅比兩個手掌大。不用想都知道是誰做的好事。

「鐘唔鐘意隻貓仔啊？」母親在門外問。難道我有說不的選擇嗎？

「阿形話比隻寵物陪吓你，等你唔好日日都心靈咁空虛喎。」所以她每天來是做甚麼的？單純的問功課？在我家黐餐？

很快我就知道答案了。

「宇啊你睇下隻貓幾似你，都係呆吓呆吓咁。」想有一隻寵物陪的不是我，是她。「你呢個主人成日都唔聽我講嘢，咁我以後就同你講啦！」她躺在我的床上，把小貓高高舉起，然後又拉回到自己胸前。小貓嚇得發出驚嚇的叫聲。

養一隻貓對我倒沒多大的影響，反正又不用我餵，最多就是晚上睡覺時，要騰出一個空間讓給小貓睡。反而有貓在，我不敢再把東西亂撙，生怕會不小心嚇怕小貓。

知道我的病後，她變得更頻繁來找我，不再只是放學後，有時還會是週末，說我整天窩在家裡不和人接觸不好，要多和人交談。於是在她和我媽軟硬兼施下，每到週日我就會被她拉到教會聽佈道，說是可以洗滌心靈。

「黃神父，呢個係我...我啊哥，佢呢係學校成日都唔敢同人傾計，你可唔可以開解吓佢。」佈道完了後，她硬是把我拉到教堂的一邊，把我介紹予黃神父。

「後生仔你好，點稱呼你好啊？」神父禮貌性的向我伸出善意的右手。

「叫...叫我宇仔得...」我亦伸出右手。不擅交際，但基本禮貌我還是懂的。

「不如咁啦，我幫你向上帝祈禱，佢會賜予你勇氣，等你面對唔同嘅人。」神父將手放在我的頭上，然後低聲禱告。說真的，我半點都不覺得自己正被祝福，說是落降頭還比較像。

我從不信神。一個不折不扣的無神論者，我深信進化論。雖然如此，但我其實挺享受那一個多小時的時光。不過，慢慢的我發現，我享受的原因並不是因為身處在教會，聽神的旨意，而是因為，她在我身邊。

說起來這個事情也奇怪，只有三步之內有她在，我就能放下心來。可能是因為，在其他人身邊，我要接受多餘的奇異眼光，但在她身邊，我從沒感受過多餘的氣息。

雖然她並不知道。

漸漸地，漸漸地，她不再每天來我家。可能是因為上中三後，要面對選科，功課開始繁忙，而且她的學校也離家很遠。初時一星期只來三天，慢慢的變作兩天，再後來，我媽反倒把煮多了的餸菜拿過去給她。

我沒有考究原因，反正要開始學習與其他人相處的話，總不能長久依賴她吧。

雖然如此，她仍是會每逢週日把我搖醒，陪我，監視我，帶著我，不重要了。反正就是和我一起到教會聽佈道。對我來說，重要的是和她一起的時間，一段讓我可以真正放鬆自己的時間。我依舊是甚麼也不說，依舊是她向我說不同的趣事。

很快，從她口中我就知道她不再常來我家的原因——她有男朋友了。

「小心俾人食咗。」這是我聽到後的第一個反應。

「痴線，我先得14歲。」她望著神父身後的白蠟燭，輕輕道。「而且，第一次要結婚之後先可以嘛。」

沒想到原來她是真心信教的。雖然不是她父親，但「頭啖湯」理論用來形容我的想法，依然十分適合。

「咁你小心啲。」嘆了一口氣。說實在的，我管得了這麼多嗎？她只是我的鄰居，最多，一個妹妹，但沒血緣關係的。

可能從小就缺乏母愛，她在各方面都顯得十分成熟，身型是，思想上我也曾以為是。

「你阿爸知唔知？」

她呆著的看著我，不知是驚訝我的問題太愚蠢，還是驚訝我竟然能在同一話題上，說多過三句說話。

「點可能比佢知。你唔好同佢講啊，auntie都唔好講啊。」她別過臉，甚是焦急的說。

「點解要收收埋埋姐，咁又話比我知。」四句，紀錄繼續刷新。

「咁...咁...我點知喎！我有咩都會同你講㗎啦。」

其實你不知道的事還有很多。

「咁你仲同我嚟，你唔驚人哋懷疑你咩？」做人第三者，我可擔當不起這個罪名。

「我自己一個人嚟，咁啱我嘅好鄰居又返同一間教會。咁樣得唔得？」明明是你把我搖醒再拉我來的。

我再也沒有多說。對我來說她開心就好，自己自閉和躁鬱，總不能祈求其他人和你一樣吧。

人類很奇怪。

成長過程中缺少甚麼，總會想最親的人擁有，感覺透過這樣的過程就能彌補自己心理的缺失。我沒有好的人際關係，我倒是希望她有。

黃神父十分關心我的病情，也不記得是甚麼時候，是誰告訴了神父我的精神病。倒也不是壞事，有一個知道自己病情，但卻不斷予以關心的人，沒有甚麼比這更加窩心。

「最近有同同學傾計嗎？」每次佈道完畢，神父總會走過來和我閒話家常幾句。

黃神父也好像清楚明白我對宗教的抗拒，從來沒有刻意在我面前多提及甚麼上主的耶穌的，最多只是告辭時會為我祈禱。

「你需要將自己嘅情緒交比一樣嘢作寄託，唔一定要係上主，但你要將呢個壓力放開，咁樣對你先係最好。」神父祈禱後，嚴肅地對我說。

我有寄託過啊，但她跟其他人跑掉了啊。

雖然次數少了很多，但她依然不時會來，依然帶著功課來到我房門前，依然是我幫她填補上所有未答的問題，依然她會抱著小貓自言自語。

我知道她是想說給我聽的。我依然是靜靜的聽她說，不發表任何意見，就任由她把和她男友的事都和我說一遍。

「她們很快會分手。」我心裡暗忖，雖然沒有見過她男友，連相片也沒有看過，反正從她的說話，我覺得是這樣。其實也不關我的事，她到時候別傷心得哭斷腸就好了。

果然，好景不常，不出三個月，她來我家的次數又變得頻密了。我沒有問她是不是分手了，也不重要。她能夠常常出現，讓我如神父說的，把情感有一個寄託，對我才是最重要的。

「你諗好揀咩科未？」罕有的，我會主動問她問題。這問題亦真的只能我問，她父親都不太管她的成績，這個切身的問題我不問，她可能也不知道找誰談。

「Econ掛，同埋可能中史囉。」她躺在我的床上，翻著我昨天才買的漫畫。連我自己都還未看，她就搶先一步了。

「點解揀呢兩科。」其實原因我都大致猜到了。

「咁中史你叻啊嘛，唔識咪你教我囉！」中了。究竟將來是不是我代替你考公開試。

「Econ呢？你數學好叻咩？」

「我見呢科好似幾得意嘛，咪讀睇睇囉。有你教我中史唔驚啦！」因為喜歡就選，和我當年選科一樣。不同的是，我是喜歡，而且很有把握，才選擇修讀的科目，她嘛...其實也管不了這麼多，我自己算是最著緊她的成績，卻每每她問我問題時，都直接把答案告訴她。我哪來資格對她的學業東管西管的。

「你做緊咩啊？」應該是漫畫看完了，她走到我身後，目不轉睛的看著我的電腦屏幕。「最低工資？做通識做咩用電腦打嘅，你唔係要練手速咩？」

有時說地球真的很細也不為過，學校一位老師，同樣姓黃，每週日都會到教會聽佈道，碰巧和我上同一間教會。他聽過黃神父提及我的狀況，就半推半哄的將我拉到校隊。諷刺的是，本來話已不多的我，卻被拉進了辯論隊。

「你通識好啊，唔洗你上台打，你幫手諗計就得啦！」我倒對安排沒甚麼意見，多一個機會練習通識的題目，而且更重要是，我又不用說話，頂多是和隊員解釋比賽主線。雖然更多時，黃sir都會為我代勞，我只需要將所有可能的情況都模擬好就是了。

「嗯...辯論稿嚟。」

「你？辯論？你識開口同其他人講嘢咩？」你拍拖的幾個月，不常見我的幾個月，我也有自己的改變，只是你不曾發現。

但你每一點轉變，我都看得很清楚。

很快，過了不久，好像維持了一個多月，她出現的頻率又再減少了，有好幾次甚至連教會也沒去。甚麼情感的寄託，又要從新找過了，所幸是我也被校隊的事壓得透不過氣。能夠在中學生涯的尾聲勉強融入一個群體，一起和一群人，為一個目標去努力，彷彿中學總算沒有白過。

直到有一天晚上，她又來了。

她來了，沒有帶著功課，亦沒有帶著暖水壺，帶上的是忍著的眼淚。

而且不像平時是放學時來，她來的時候，已經是晚上九點多。

「咁夜仲過嚟？你阿爸...」我沒有再說下去。她進來後把門關上，就跌坐在門後，把臉埋在兩膝間，身體蜷縮起來。

放下手頭的工作，和她一樣倚著門坐下。我很清楚只坐在她身旁已經不管用，因為我從沒見過她哭得這麼凄厲。我真的很怕她哭，但以往怕，我還知道原因，亦只要坐在她身旁便好。但今次我連原因也不知道。

我就這樣坐在她一旁，看著她哭，看了好幾個小時，看到她哭累了，淚也哭乾了。我拿起水杯，往裡面斟了些少清水，遞了給她。哭了這麼久，總要補充水份吧，雖然女人都是水造的，我這樣想著。

「唔該...」她伸手接過水杯，輕輕的，慢慢的喝了一口。她的嘴角傷了，臉也微微的有點腫。我沒有問發生甚麼事，反正她想說，就自然會跟我說。她不想說，我也沒必要知。

我找來消毒酒精和棉花，打算為她清洗傷口。回到房間，我的水杯放在一旁，她再次將臉深深埋在兩腿中間，瑟縮著。

「望住我。」我坐在她面前，為棉花沾點消毒酒精，酒精很嗆鼻，她將身子稍稍移後了一點，但依然沒有抬起頭看我。

我伸手扶起她的下巴，就像平時撫摸小貓下巴一般。她曾嘗試把我的手壓下去，最後還是屈服了，不再掙扎。

我將沾濕了的棉花擦拭她受傷的嘴角，她痛得閉上眼睛，發出細聲的低鳴。

「仲有邊度傷咗啊？」

她低頭不語，將衣服稍稍掀起，露出雪白的玉腰。盆骨的位置明顯瘀青了一大塊。我站起來，打算幫她找雞蛋捽散瘀血，衣尾卻被她拉著。我回頭看，她正楚楚可憐地抬頭看著我。

「唔好走，陪我好無。」她低聲說著，聲音小得幾乎被她的呼吸聲蓋過。這是我十四年頭一回聽到她對我提出請求，卻是一個如此簡單，如此渺少的請求。

我再次坐下來，一把將她拉到自己懷抱裡，抱著。她頓時像觸電般震了一下，但沒有掙扎，反而把頭擱在我的肩膊上，耳邊又再傳來她的哭聲。

我把雙手環繞過她，輕輕撫拍著她的背。

「唔好喊啦。」我真的不懂安慰女生，老實說，這一生和我有接觸的異性，隨了家中兩人外，就是她了。但她卻沒有半點要停止哭泣的跡象。

我把雙手移到她肩膀，將她稍為推離自己。她看著我，我亦看著她，兩人四目交投。

四周很靜，除了她哽咽的聲音。我將身體傾前，試探的傾前。她沒有移開，絲毫也沒有，只是閉上了眼睛。

睇完唔好只係留正評 都留下言啦

留名

up

文呢？

多謝支持
聽朝先啦 咁夜重新校稿好易睇漏嘢

有文未

四點出

我把手移開，站起來坐回自己的電腦椅。

君子不乘人之危。

她呆呆的看著我，終於把哭聲和淚水都收起來。

良久，她忽然開口說話。

「我想轉校。」

「你...話咩話？」忽然冒出的這一句，殺我一個措手不及。

「轉校。我要轉校。」這次她說得很肯定。幾乎是逐個逐個字吐出來的。

「我個間和尚廟嚟，你想點轉嚟？」

「我唔理，我唔想再返依家呢間學校，同一區都唔會想。」說的時候，話中帶著半點仇恨，半點悲憤。

「咁你同你阿爸講，做咩同我講。你轉校唔洗我同意喎。」

「有啲嘢全世界得你知，我唔可以同我阿爸講㗎。」

LM

多謝支持
留言越多出故越快啊

Lm

多謝

有時間一陣出少少

我沒有再回答，和上次在教堂時一樣。可能是沒興趣，更多可能是我不想知道她其他感情的事，與我沒相干，我才不想知道我的情感寄托架是怎樣掉了螺絲的。

「係咪每個男人都好想要。」可能坐在地上累了，她轉到坐在我床上。

「咩話？」又再沒預警拋一個震撼彈給我。

「係咪每個男人都好想要。」她重覆剛才的問題。不是問題，是對男人的質疑。

「要咩。」我裝作不知道她問甚麼。

「佢同咗第二個上床。」

「邊個佢？佢係邊個？」

「你啲師弟。」別讓我知道你是誰，否則你的事全校皆知。一腳踏兩船，天誅地滅，祖宗十八代都很應該被挖出來鞭屍。

「你點識我啲師弟，兩間學校距離咁遠。」真的很遠，如果跨區叫遠，這個距離是十分遠。

「補習班囉，唔係仲可以點識。」我可不知道妳終於去補習，難怪問功課的服務次數直線下降。

「咁你點知佢同第二個上床，同你要轉校又有咩關係。」
「個個係我同學嚟，我有日打電話比佢個...」

「咪著。」我忽然想到一個更嚴重的問題，將電腦椅從電腦轉向她。

有無人睇緊

有呀

睇緊出文未

留名 繼續出文 加油！

你們的留言和正評就是我出文的動力

「妳幾多歲。」

「十五囉，我細你細妹半年嘛。」

「咁你同學幾多歲。」衰十一，師弟都沒情講，反正我又不是特別愛校。

「十六，佢一生日就同佢上床。」

「啊...咁你繼續啦。」我再轉回去面向電腦。

「佢電話有另一個女仔呻吟嘅聲，我一吓就聽得出係邊個，但佢好快收咗線。我再打電話比佢問係邊個，佢話約我出去講清楚。」偷情中途講電話，年青人果然還是太年輕，我為有一個這樣的師弟暗自默哀。

「咁你有無去？」

「無，但佢搵到我。佢話係佢唔好，受唔住誘惑，我話要分手，佢話唔好，最鐘意個個始終係我。我無理到佢。」

「咁關你想轉校咩事。」

「明明我先係比人搶走男朋友個個，但佢屈我話我先係搶人哋嘅第三者。仲周圍係學校同人講，你話我可以點做喎...」她越說越急，眼淚又不禁漱漱的流了。

「有咩靜靜講，妳喊著講我點聽得清成件事啊。」

「今日放學佢帶埋阿翔嚟搵我，問…問阿翔究竟邊個…邊個先係第三者…」喔！阿翔，你死定了。

「我以為…以為阿翔仲會有良心…會…會話佢先係，但係…」

「但係佢話佢無愛過妳，佢一直只係想同你玩吓嘛。」這些對白方程式，我電影看得多，倒也背落不少。

「嗯，然後佢話我…我連床都無…無同人哋上過，憑咩好意思話自己係正印。」守身如玉都也不是你的錯啊！

「所以妳就想轉校？」

「依家全校都覺得我先係第三者，你叫我點樣係學校生存啊！」她又崩潰了，哭得比剛進來時更加慘烈。我嘆了一口氣，將她抱起放在床上，蓋上被子，用手蓋上她的雙眼。

「訓啦。蝴蝶夢裡醒來，記不起對花蕊有過牽掛。」

「其實你哋男仔係咪真係好想要，成日都諗著。」

我站起來，從書架上取起手提電腦，手握著門把。

「我頭先都無錫你啊。」

睇到live咗嘅可唔可以講聲

live

Live

那究竟她的傷是怎樣來的，她也沒有說過。反正我也猜到大概，就不再深究了。而且當務之急是要為她找一間新的學校。

我坐在客廳的梳化，把手提電腦擱在大腿上，慢慢瀏覽可能的學校。

要找一間新的學校不難，全香港有接近500間中學，但要找到一間適合她的才是難題。特別以她的成績，還是別奢望太好的學校，連一般的學校都別想了。

而且她要升中四。還要選一間可以讓她自由選科的中學，她心儀的可是文科配商科。

為甚麼非要我幫她選，我可沒有這樣的義務。一邊嘀咕，我一邊將合適的學校名字抄在便利貼上，心裡卻想著究竟我有哪一個師弟的名字有一個「翔」字。

「咪俾我搵到你咩班，我一定斬曬你全身所有頭落嚟。」想著雙手不禁握成拳頭，用力的捶了自己大腿一下，無情力痛得我幾乎滾下梳化。

「順便還埋呢吓俾你。」我也不知道為甚麼我會忽然對她的事如此著緊，可能是我打從心底裡對一腳踏兩船的痛恨——自己沒有伴侶，但有的還要拈花惹草，真是天理不容；也可能是我怎麼也想不出的理由，也可能是我不敢想的理由。

小貓可能是肚餓了，不斷用被剪短了指甲的貓掌拍抓著房門，發出沙沙的聲響。我放下手提電腦，走回去將房門打開。小貓不等門完全打開就竄了出來。

她睡著了，被子也踢到地上，我走過去將被子拿起幫她重新蓋好。這是我第一次看見她睡著的樣子。睡顏很美，真的很美。窗外的街燈透進了些少橙色的光束，打在她的側臉上，為這幅畫面添上了剛好的點綴，不多不少。我終於明白《白雪公主》中所指的美是甚麼一回事。

但我不是白馬王子。

睇完嘅巴絲幫忙講聲
順便當推下po

推
樓主加油

多謝支持

好正呀 lm

留名等洋蔥

個結局係現實世界發生緊
我都講唔定會係點

蝴蝶夢裡醒來，記不起對花蕊有過牽掛。
三世書不會記載

樓主好支持香港歌

遲吓仲會有更多歌詞 歡迎大家一齊估係咩歌

留名
不過男主的感情開竅得太快

agger
好似突然俾人灌左頂運左功力
明明一開始仲係有啲反社會人格咁

加油

因為故事裡面一跳就去到男主自閉就好個陣
咁由細日日見好難無感情

仲有無文

咁夜都無人睇啦

個名係咪盛夏光年

多謝支持
係咪睇咗#1條link呢

咁要加速喎

係OAOA

唔清楚原來自閉係會好

Push

唔應該話好 睇落去就會明

推下 有冇人睇緊

lm

原來live左

佢老母呢

ME

女主老竇老母唔係離咗婚咩

12點前有一更 應該

推

又話12點嘅

有時差

一覺醒來，沉沉的在梳化上睡著了。被起床運動的小貓噪醒，小貓漸漸長大，開始變得好動，每天早上總會在家中來個越野障礙賽，把東西撞得東歪西倒。

她應該還未醒來。想著，我拿起手提電腦，打開自己的房門。她躺在床上，把玩著手機。我坐回自己的電腦椅，電腦沒有登出，幸好。昨晚搜集的資料忘了按儲存。

「我一陣要返學校，你想嘅就留底係度睇著隻貓。」學校考試期完結，就是辯論賽期的最後高潮，雖然千萬個不願意放假回校，但想到整整五年的中學生涯幾乎要白花，就不知哪來的動力。

「點解我咁愛佢，我只係唔俾佢，佢就唔要我？」她在我背後幽幽地說出這句，她果然不是蝴蝶。

「離別接續別離的傷，存活一生總要一嘗。佢既然做渣男，你又何必要自貶身份。呢個世界仲有咁多人，大把人值得你去愛。」你眼前就有一個啊。

「我係憎佢點解要呃我，點解去到咁嘅地步都呃我話仲愛我。」他真的是愛你啊，但愛你的甚麼罷了。

我把背囊取出，將文具和手提電腦都放進去。我沒有再回話，感情的事我不懂，還是不宜多作評論，而且再多說亦不見得對她有幫助，還倒不如沉默是金。小貓運動過一輪又走進來了，看來應該又犯睏，輕輕的跳上床，用頭磨蹭了她兩下，便倚著她躺了下來。

「我走先，你想打機嘅話，手制放係左邊個櫃第二層。」

「帶埋我去得唔得？」我幾乎嚇得向前仆。

「唔得，我唔想又比人閒言閒語，而且係準備比賽，非常時期。」

「咁好啦…」語氣中依稀感覺到有半點的不捨。我忍不住回頭看了看她。

我第一次看到她會用這個眼神望著我。

五點前可唔可以上到30正評

最後個段係咪約定

還記得街燈照出一臉黃
還燃亮那份微溫的便當
剪影的你輪廓 太好看
凝住眼淚才敢細看

支持 live咗

離別接續別離的傷，存活一生總要一嘗
仲唔係挽歌啲改詞

推吓先

推下先

今晚啦
如果夠50正皮即刻出

up
睇完嘅都留下言講吓啦

無人

推到有文

八點半到九點出

究竟係唔係, 好想知

係
我都盡力拆開寫

好耐都無睇過呢啲咁吸引的故,
對上一次追故已經係高登時代容路時個篇故

多謝你嘅支持先
希望落去唔會令你失望

一講約定只係諗起拍手

快啲出文

回到學校，黑板上寫著兩天後比賽的辯題。「香港電影金像獎應改變其評審制度」，一條用常理都會覺得反方必勝的題目。但現在我們都還未知道站方。

大型的辯論比賽從來不會提早公佈站方，而是用各種千奇百趣的方法。有用恆生指數中午休市的個位數，有用曼聯對利物浦比分總和，亦有用打呲大賽勝出馬匹編號。今次用中午十二時天文台錄得的攝氏溫度的最後一個數字，即小數位，只要是單數，我們便能取得站方決定權。

時鐘指著十一點四十五分。班房的電腦已經開著天文台的網站。

「唔洗睇啦。」我坐在班房的一角，對著自己的手提電腦向他們喊。「我哋無論點都會打正方。」

他們詫異地回頭看著我。被逼打劣勢方也就算了，自己還會選擇做劣勢是甚麼一回事。

人類很奇怪。

當擁有絕對的優勢時，我們總會盲目的覺得弱方會用最常理，最科學的方式出牌。這正是令絕對優勢方致勝的關鍵，因為絕對優勢是建基於大家都按常理出牌，但若然弱方不再按常理出牌呢？

特朗普不就是這樣贏了。

「打正方有一個無得駁嘅主線。」我站起來走到黑板前，拿起粉筆。

『新晉導演』

「你哋睇吓呢兩樣嘢問題係邊，然後就會明點解我哋一定會打正方。」說罷我轉身離開班房。我回來可不只是為了比賽，我還有一個更重要的目的。

剛走出班房，迎面而來就是黃老師。

「正方。」刷身而過時，我拋下兩字。

「聰明。」幸好賭對了，要不昨晚的功夫就全白費了。

我繼續向校務處的方向走去，既然是自己的師弟，作為師兄都不好好進行教育，這間學校也可以給廢了。

「唔好意思，我哋要幫中三嘅師弟搞升高中活動，可唔可以拎一張中三師弟嘅點名紙。」

出文都無人理

幫推

推推推

推 加速

睇完嘅巴打不妨留個言比個正評支持吓

幾時會出多啲🤮

越多正評同回覆出得越快啊

對上一個痴曬線追已經係殘忍的偷戀

嘩將我同呢班神作家比較不敢當啊

因為呢篇個feel有啲似

今晚仲有無故啊

好睇

咁夜仲邊有人睇啊

出啦

連登黎講十二點仲好早啫

全部人的名字是拿到手了，但另一個問題又來了。中三接近二百人，再罕見的姓，再罕見的字我都找得到，但就遍遍沒有一個人的名字中有「翔」一字，連「祥」，「場」等同音字都沒有。

「你拎中三班仔啲名嚟做咩？」身後傳來一把粗獷的聲音，在我右耳邊發出，嚇得我向左邊縮了過去。是洛仔，辯論隊的一副，亦是隊長。

「你識唔識一個叫阿翔嘅人，搵極都無佢個名。」我重新開始檢查一次點名紙，生怕有甚麼遺漏。

「我哋中五嘅好地地去識一個中三嘅做咩？」洛仔滿足了自己剎那的八卦慾，對我正做的事反而沒甚麼興趣，但有另一個人卻對我的事甚感興趣。

「你咁搵梗係無啦，個長係形容佢身高，唔係佢個名。」坐在我更後方，批改著考卷的黃老師語帶嘲笑的說。「我個班嘅，你想搵佢隻抽？我驚你唔洗幾秒就唔夠抽投降喎。」

原來是阿長。難怪難怪。

「喔無，佢係校外有啲事幾風光咁，久仰佢大名姐。」說是風光也不能算錯吧。

「佢有啲咩威水嘢做得出啊，今年又考全級包艇，都唔知收番嚟做咩。」

黃老師抱著一副見怪不怪的態度。每年他都主動請纓，將最有問題的班級扛在自己身上，做他們的班主任。經過他一年的「精心調教」，大多學生都被他修理得貼貼服服，性情大變，發奮向上的也為數不少，可謂妙手回春。我被他拉進辯論隊後的些微改心態上改變也算是一個例證。但少不免總會遇上頑固不靈的學生，顯然地阿長就是其中一個。

「星期六比賽你要去喎。」一邊說著，黃老師一邊打開一罐咖啡。「今次想俾你上台打。」

找一個自閉的上台打辯論…

「條橋你最清楚，你唔上台點得。」請君入甕。

「可以啊。」我想了想，爽快的回答。全個班房的人頓時都轉頭目瞪口呆的看著我，彷彿不敢相信自己剛聽到的對話。

「但我有一個條件。」

正皮 加速

多謝支持
唔好再打假波啦

加速加速

推吓先
新人寫故好難有支持

推吓先
睇開頭簡介
我即刻諗起一個故
叫 Katrina

巴打加油呀 唔好氣餒
寫多排實有人會欣賞

殘忍的單戀

我睇緊呀

3點前更

樓主加油

多謝巴打鼓勵

「你要帶我去邊。」她跟在我身後，納悶地問道。「你平時都唔出門，特登帶我嚟大西北做咩。」

「咁前面兩間學校你又唔鐘意，咪帶你去第三間睇吓囉。喂你小心！」列車忽然減速，她一個重心不穩幾乎向後跌倒。

「捉住我啦。」我捉起她的手，塞在外套的口袋裡。車卡擠滿了人，她捉不到扶手柱，懸掛的扶手她又不夠高碰。看她隨著車廂搖晃，甚是可憐。

「咁你帶我去呢間咩嚟㗎…」她看了看學校的名字，一個連我也是最近才聽過的校名。

「我唔會伏你啦，關乎你之後三年識到咩人喎。」

「吓…但咁遠…」她沒說錯，這間中學比她之前的那間路途還要遙遠。以前只是一趟巴士，現在是轉三次地鐵，遇著平日多等一班車的日子，光是來回就要花上四小時。

「下一站恆安…下一站恆安…」我走下車，她緊緊的跟在後面。好像跟慢一步，就會被人拐走。

離開車站，穿過火車橋底，走進了一間商場。商場十分普通，從裝璜就知道是領展的屋村商場，千篇一律的商店，給人一種了無生氣的感覺。從商場的後門進入，再從正門走出去，眼前對著的是兩間中學，像左右門神般。

係咪我睇漏左段

唔係 上面開始第三章嚟
copy漏咗個3字

有無人睇完啊

點解愈黎愈短

少少病
依家我係每日寫多咗幾多就貼番前面幾多

尋日寫得好少

放低個名先

「邊間先係啊？」

我俓自走向左邊學校的大門，門外更亭的窗口打開了，一個看更探出頭來。

「兩位請問嚟做咩㗎？」

「以前係度教書嘅黃老師介紹我哋嚟呢度睇學校嘅。」

「咁你哋係度登記一下啊。」看更取出一塊板，上面夾著一張出入登記表。我隨便填上了假的名字就把表交還。看更也無意確認我們的身份，便伸手示意我們可以內進，反正只是形式上的工作，他亦沒有太認真。

一間再普通不過的屋村中學，和香港大部份新建的中學規格幾乎一模一樣。四至五層，中間有一個籃球場，一個有蓋操場。想一想，可能每天都有數十萬的中學生在不同地方，過著幾乎一模一樣的校園生活。

「估唔到閃避球都有學界比賽。」她站在一處壁佈前，望著上面的內容說。

我走了過去，壁報上寫著學校過去幾年的獎項，當中有幾行是學界閃避球比賽。

「咁足球籃球邊夠名校打姐，咪打呢啲少人玩嘅運動囉。」其實連壘球這麼冷門的運動名校都會參一腳時，究竟閃避球要有多冷門，還是大家都潛移默化地把閃避球當作遊戲。

Take care

快啲好返寫多啲

有文！！

今晚好夜先有電腦
如果今晚有50正評試吓係街都執一執稿出少少

快手返去出啦

巴打身子要緊 保重

多謝巴打關心 你個故都好好睇呀
我都有追緊

請不要憐惜你們的正評

文呀

係咪陳震夏中學
恒安站出商場左邊

痴線佬啊

已正評
希望不會爛尾

一定唔會
因為就嚟寫到尾
依家只係慢慢po前面嘅

有冇人

有啊

啲正評去得好慢

加油！出多啲就會有多啲人睇

有得俾多幾次幫你洗正評啦

巴打堅持住
我頭一個星期都係冇咩人睇同理
堅持住同寫多啲就得架喇

其實已經寫落好多
但無咩人就唔想返轉頭校稿

學我咁出錯字稿俾人小

呢招好賤

實在沒甚麼好參觀，不用半小時就將學校全部參觀完。大西北地方十分荒漠，連一個歇腳地方都沒有，還是盡快回到市區。

「睇你都唔鐘意呢到啦。」看著她愛理不理的樣子，我猜。

「咁遠，又唔係咩特別嘅學校…」妳可沒資格再挑三揀四啊。

「呢間已經係黃老師推薦嘅，你都仲係唔滿意，已經無咩其他選擇啦。」這句是真的，只剩下一間中學了，而且風評都不怎麼好，所以才放到最後。

「點解你個黃老師會好地地推薦學校俾我，你係咪同佢講過啲咩嚟。」再次穿過商場沿途折返，她終於找到帶她來參觀的重點。

「咁佢覺得自己教不嚴，師之惰，咪做啲嘢彌補吓咁囉。」他哪有這麼強的責任心，是我借他的名方便我進校。

「吓…佢教不嚴關我咩事姐。」一臉疑惑的望著我。

「咁你個阿長嘅班主任就係黃老師嘛。」

「咩我個阿長…咪住你做過啲咩嚟！」她這才忽然想起，那個阿長是我的師弟，我是有辦法找出他是誰。

「無啊，交換條件咁姐。你都仲未多謝我啊。」

我答應要求上台打比賽，條件之一就是要阿長留級。嚴格上我的要求是阿長被踢出校，但黃老師無這個權力，而且總不能因為學生的情史就掃人出門吧，這怎樣都說不過去。不過要安排他留級卻是綽綽有餘，因為他的成績已經不可以用不堪入目來形容。況且，據黃老師所說，阿長亦經常在課堂上與他頂撞，要他留級正好亦可一泄心頭之憤。

當然作為條件交換，我就被逼上梁山替辯論隊打一場，過程如想像中一模一樣，一切都在掌控之中，當然結果也是預計的一樣。

有文

夜出無人睇

寫文啦

我都想個故出到上熱門

無人可以一歩登天嫁
可能呢個故唔得 下個故都唔得
再下個故可能得無人知

你有睇個人地寫嘅文就知
有時你會慢慢認得d作者名 然後佢地d po又會突然推得好快
呢個就係一個階段佢地積左人氣 然後愈黎愈多人睇

其實都有唔同
佢哋係逐啲逐啲打
我係已經積咗好大量嘅稿 只係唔想校對

睇完嘅留個言比我知你哋睇緊啊

巴打我係到 支持住！

認真問
你哋希唔希望見到有粗口係個故到

雖然大部份都唔會有呢個需要

間唔中一兩句好啦

出文好過啦

出多篇啦

我意思係全個故我就快寫曬
我只係慢慢咁由一開始逐少逐少po

通宵打文推吓

「吓，你上台打辯論？」她驚訝的竟然不是我們對阿長做了甚麼。「點解唔叫我去睇。」

「上台照稿讀有咩好睇，臨場應變都唔洗。」

「搞錯啊，仲諗住可以睇你第一次對住咁多人講嘢。」

「喂我幫你先搞到要上台㗎！而且個場都唔設觀眾席。」就算有都不敢叫你去看吧。

每次去一個地方，只要走相同的路，就總覺得回程的路比去程要快得多。但明明是相同的路，總感覺今次回程花的時間長得多。

「多謝。」她忽然冒出一句，很低聲，我幾乎聽不清楚。

「唔洗喎，呢啲嘢…」我原本想說是我的責任，但停下來一想，其實關我甚麼事，我只是多管閒事罷了。

「唔係呢樣嘢。點解，你個日唔錫我，我都無縮開。」

「唔知呢？」

又是互望開始分手作結的戀愛短篇，一旦吻下來，豁出去，有些事就無逆向了。還是保持這種關係就好了，起碼暫時就這樣好了。

誰叫我明年還有公開試。

live 咗?

好睇樓主加油

你快啲出故好過啦 等死人咩

好似唔係咁好

文呢

啱啱先起身

推推 唔錯

吻下來，豁出去
又是互望開始分手作結的戀愛短篇
今次咁明顯

從馬鞍山回來，最後剩下的中學選擇就在家附近。

「得返呢間啦，你間間都唔鐘意。」我打開手機，給她看學校的網頁。「去唔去睇吓？」

她輕輕點了點頭，示意沒所謂。明明是自己的學業，為甚麼我會比她更加上心。但我覺得她會選擇轉去這間學校，就是一種直覺。

「依家幫你報咗仇啦，開心番啦。」我斜視著和我並肩同行的她，想看看她是甚麼反應。

「但我要從新識過一班新同學，搵過班新朋友。而且轉校入去，人哋都有曬小圈子。」

「你覺得你之前嘅同學有當過你係朋友咩，如果有當你係朋友，我都唔洗帶你去東去西搵學校啦！」還要我百般不情願的上一次台，雖然也是一次不錯的經歷。

她沒有再出聲，默默地看著眼前的路。想起來還真是諷刺，以前是我連半點的人際關係都沒有，誰想過短短大半年後，我開始逐步建立正常的社交圈子，她的社交圈子卻頹然崩潰。常說女生之間的友誼十分脆弱，每個人都隨時各壞鬼胎，心裡各有盤算。不像男生之間的友誼，嘻嘻哈哈的笑一場，總之不會有隔夜仇。

「呢邊。」她只顧低著頭向前走，我拍一拍她，示意她要轉彎。這間學校的正門甚為隱閉，不太好找。和馬鞍山那間一樣，都是建在屋村旁邊，但這間中學感覺上十分殘舊，和旁邊的新建屋村拍在一起，顯得十分格格不入。

「呢間係咪我肯讀佢哋就會收？」才剛看到學校大門，她就問了。

「係啊，佢哋都唔夠學生。做咩？」

「唔洗入去啦，就呢間啦。」我的直覺是沒錯的。理由其實也不難猜，這間中學很近家，走十五分鐘路就到，受過這麼重的傷，正常都不會想離開避風港太遠。

「咁啊…」我裝作聽從般，轉身離開。「今晚屋企無人，你陪唔陪我出去食？」

「我煮比你食啦。」說起來，她還真的沒有試過特地為我而下廚，當然不計平時的湯水。

「但屋企無咩嘢可以煮喎。好似得番茄子同蛋。」家中的菜很少買多，反正附近食肆多，必要時到餐廳可以到餐廳吃。

「得啦，返去啦。」

新文無人理

push

GOGOGO

睇緊
快出

睇多次先發現最尾打多咗次

加速

幾好睇, 留個名推一推先

感覺到Sad end

係一個好爆炸性嘅ending

推 !! 幾時有文

Lm支持

一個鐘之後
打緊後面個啲無時間校稿住

茄子蛋

終於有人發現

出文未啊

又話一個鐘?!

live咗 樓主加油

食緊飯順便校稿

「喂食得啦。」

我走出飯廳，她還真是就只用茄子和蛋就弄了兩碟餸菜。一碟是再普通不過的炒蛋，還有蒜泥佐烤茄子。

我拿起筷子，盛了一點炒蛋。很滑，沒有半點老的感覺，炒得不太熟，蛋汁未完全收乾，簡直可以媲美以前「澳牛」的炒蛋。以往吃晚飯都是匆匆的吃，囫圇吞棗，只管把飯菜塞入口，沒有細細品嘗食物的味道。

她坐在飯桌的另一端，用手托著頭，看著我問。

「好唔好食？」

「有啲淡。」我刻意挑骨頭。

「係咩？可能落少咗鹽。」她馬上瞪大雙眼，搶過我的筷子，夾起一小的炒蛋放入口中。「邊有，明明啱啱好，係你食得太鹹。」

「講笑咋，炒得好好食。」我伸手拍了拍她的頭，她連忙縮開。

「快啲食埋佢啦，我煮得好辛苦㗎。」她鼓起兩腮，賭氣說著。「你屋企又無焗爐，搞到條茄子要慢慢拎去烤。」

「係啦知你煮嘢食叻啦。」

茄子經過慢烤後，表皮已經焦得不可以食用，但裡面的肉卻因為慢烤而邊得軟腍，伴著蒜茸的香氣，可說是天作之合。

「多謝你。明明咁忙都仲幫我陪我，做咁多嘢。」

出文無人理

我推

今晚無咩人

有

十點半出多少少

「你開心就得啦，我只係想見到你笑，你唔喊我幫你幾多嘢都得。」

但我沒想過，當你再哭不出時，我想做甚麼也做不到。

「放心啦，無論你有咩事，只要你出到聲，我一定會幫你嘅。」不，其實就算你不出聲，只要為妳好，我都會幫你去做。

但我沒想過，有一天你竟然覺得我不是在幫你。

「咁…我想你做一樣嘢得唔得？」她低著頭，避開我的目光。

我已經把她煮的東西全部吃完，從旁邊的抽了兩張紙巾刷嘴。雖然說她煮得真不錯，但未免也太多油了，一刷整張紙巾都沾滿油。

「做咩嘢。」我拿起吃完後遺下的餐具，步入廚房，連同剛用來煮食的鍋放進洗手盤，扭開水龍頭讓水浸過。

她站起來走進了我的房間，一打開門，小貓就喵喵的叫過不停，跳下來在她的雙腿間不斷打轉。她抱起小貓，用了抱緊了一下，又把牠放在地上。小貓也識趣的走開，不再纏擾著她。

我跟著她走進自己的房間，她坐在我的床上。我很慣性的打開電腦，然後坐在電腦椅上。

「做咩嘢姐，有嘢妳就講啦。」我轉過身，才發現她一直看著我。

她呼了一口氣，像是下定了甚麼決心似的。

「錫我。」

幾時先會見到100正評

仲以為係去洗碗

男人之家唔識洗碗係好正常嘅

巴打keep出文就有人理的了

已經就到第四章啦

巴打寫左幾多，放一半上黎先應該會慢慢有回響
其實都已經有唔少巴絲追緊了

依加10萬左右 預計13萬完
但去到6萬開始就會入我最想講嘅嘢
係到呢度之前我想有咁上下人睇 唔係就無意思

其實好多人都追緊但一日睇小小真係好難熬

邊有人一開始就成功放多d上黎先啦

因為唔想去太快

唔會呀 你作得好好睇 相信以後既作品其他讀者都會認得你 所以如果出返少少就好啦唔洗太少人睇 相信好多人都睇緊

其實一定有人睇故唔留言 我以前都係咁 所以睇故嘅人一定比你知道嘅多
不過樓主可以試吓出文出長啲 有時終於等到有文點知係篇短嘅真係

比你哋發現咗
我正常一章5節 每節1000字

不過依加再拆500 500咁出

我走過去，把她拉到自己面前。猛力使她反射性地閉上眼睛。

她睜開眼睛，我也看著她，然後襯她未有意識前鬆開手。我沒有吻下去。

「點解你唔肯錫我，明明你就好想。」她望著我，一臉茫然。

「我唔想有一日我哋發生咩事，連朋友都無得做，你明唔明？」語重心長，這世界竟然有人會以怕分手而不敢開始。其實我對她是甚麼感覺，我自己都不清楚。明明很緊張她，明明她有伴侶時自己會覺得孤獨，明明很依賴她，有很多的明明，更因為如此，我不想失去她，連半點的可能性也不想有。

「有個人唔洗你負責，但無時無刻關心你，咁樣唔好咩？」我坐在床上，但遠遠避開她，生怕她會忽然撲上來強吻我。

「呃人，唔係你點會肯上台。」她賭氣的轉過身，抱起雙手不看我。

「咁決賽我再上多次台好無？」

「你話㗎。唔準走數啊。」她馬上回過頭，臉上掛著一副像母親獎賞雪糕的笑容。

糟了，本來不想她多想，才隨口說說，一個不小心就中了計。她根本目的就是想我再多上一次台，但看著她那得意的笑容，心裡頓時又軟了下來。

「我都唔知到時出唔出我。」這是事實，上一場是因為天時地利才構成我的地標戰，我的主要作用是前期腦部運作，而不是上台出口術。

「你得嘅。如果係宇仔我信一定會得。」

幫推
想繼續睇
樓主唔好放棄

一定唔會
寫呢個故最痛苦嘅時候都捱過咗

就係捱過咗先開始放上嚟順便開始收尾

樓主加油啊
好好睇

好想快啲到結局

順帶一提 聽日就會開始第四章

只取一飄

出多啲得唔得...
即係好似做愛咁 唔好太快
但屌得太耐都會想拿拿臨搞掂佢
好後悔你開咗幾日我就入咗嚟睇
想一次過睇晒

識野

因為已經寫到過咗重點
我亦都有俾一啲人睇過

佢哋結論都係 一次過睇會睇得好辛苦
所以你無做錯

眼底若非妳 我見不著愛情

不過我覺得出既篇幅可以多少少
因為家陣好似到喉唔到肺

好驚一出得多好快到我預想嘅重點

照巴打你咁講個故有成十萬字
呢到頂到盡都未到一半喇，離戲肉應該都仲有啲空間
而且篇文咁長，重點位都唔止一個咁少既
其實如果早少少拋一兩個到出黎，我個人覺得可能會更有吸引力
以上係我個人蠢見，巴打隨便聽下就好
畢竟寫野都係跟番自己節契會好啲既！

多謝巴打鼓勵啊
決定將成件事寫出嚟之後
為咗呢個故我真係做咗好多事前準備
希望最後唔會令大家失望

留名支持

加速!

希望聽日可以刷到上100正評

深夜一推

好想追落去 但好撚驚係sad故

個結局可能有兩個版本

希望你現實係good end

半夜訓唔著，5:00睇到6:00，樓主你加速啦

我留左第八十個正評

多謝你支持

重新讀多次要首尾呼應果陣發現

#7嘅 頭啖湯理論 忘記加注釋

其實你哋明唔明邊度嚟

唔明

晏少少出文

我唔出就真係無人留言

「反唔反對辯題啊。」

早上七點，辯論隊要出現的人全都出現了，連一些我不曾見過的師兄也來了。電腦屏幕寫著決賽辯題。

『有愛應該說出來。』

不看清楚以為自己今天要打奇趣盃。而且這種辯題叫我們一眾孤毒病患者如何是好。

「對面已經反對辯題。」阿洛接到電話，然後對我們喊。

又要等新辯題，這種時候最讓人感到焦躁，而且現在還是大清早，眾人還處於夢遊的狀態。

一般辯論大賽的決賽都會在比賽日的早上才公佈辯題，確定雙方對辯題都沒有異議，然後會在早上八時正用各種奇異方式決定站方。簡單來說，即是今天雖然已經是暑假，但我比平時還要早回到學校。

「有第二條辯題啦。」阿洛從上一條辯題否決後就不斷F5。

我站起走到他身後，看著電腦屏幕。

『情侶不應開放另一半查看手機』

「係咪有得再反多次㗎...」我向他確認。

「係...」其實不用我說，阿洛看到辯題一刻已經取出電話撥打。

「一陣又出多條兩性心理學就好笑。」一位師兄看著辯題，向我們說笑，嘗試緩和氣氛。

畢竟是決賽，對於中五的來說今次是最後一次比賽，本來情緒已經十分崩緊。然後再附送兩條嘲諷性十足的辯題，大家的精神狀態可想而知。

「阿洛落去小賣部買啲嘢飲上嚟先，趁仲有半個鐘。阿奶陪佢落去。」黃老師從銀包掏出八達通放在我的枱上。不知甚麼時候開始，我被改稱作阿奶，而非宇仔。而這個名字的由來，是因為宇和乳同音，然後大家就沒有再叫過我宇仔了。

「放鬆啲，比賽都未開始。」事實上我還真的第一次感到如此緊張，應說是夾雜著恐懼。以往甚麼考試只要知道自己準備好就萬事無羔。但今次卻連怎樣準備都是一個課題。

我和阿洛走出課室，沿著小路走向小賣部，沿途阿洛不發一言。他的壓力應該是全辯論隊最重的一個。由六年前最後一次奪冠捧盃殺刃而歸，辯論隊足足四大皆空了六年，而且六年都沒有再進過決賽。今屆總算肯定有盃到手了，但誰會想要一個亞軍。

張美少女戰士係咩事

我仲以為係廣告
睇清楚先知係po

唔通樓豬係嘅谷po手段?

我未出姐
出埋落去就明啦

咁少文邊夠啊

睇嚟樓主好想人留言

想個po去快少少
反正追故嘅會開追故模式啦

咁好啦

目標推到350

再推

繼續推

301

302

303

304

305

306

307

308

309

310

311

312

313

314

315

316

317

318

319

320

321

322

323

324

325

326

327

328

329

330

331

332

333

334

335

336

337

338

339

340

341

342

343

344

345

346

六點半七點再出
今日應該可以出三篇

347

349

350

收手

何必太在意正評

好多人都係睇正評多先入嚟睇
個標題已經唔算好吸引

但我係見到個標題先入黎

係咪聽過首歌

究竟樓主平時聽幾多歌
幾乎每兩三篇就有一段有歌詞成份

諗住睇你哋搵唔搵到嘛
後面有啲唔係中文歌詞

撐但唔好再有人推post

最後一次出辯題，無論辯題是甚麼都要硬上。所有人都屏息以待，不約而同瀏覽賽事主辦方的網站。

辯題出現了。

『正: 人生得意須恐懼 ，反: 人生得意須盡歡』

終於有一條比較正常的辯題了。我心裡暗想，然而黃老師顯然不這樣覺得。

「我哋要唔要改字眼，一打正方同輸無分別。」他向在場的師兄詢問意見。雖然比賽定明雙方合共只可以提出更改辯題兩次，但第三條辯題的字眼是可以進行磋商更改的。

「改就梗啦，點可能須恐懼。」一位師兄附和道。要改，肯定要改。恐懼和盡歡根本就不是相反的意思，這樣要正方怎麼比下去。但我們要在半小時內想出一個合適的代替字，否則抽到反方還好，抽到正方就可以先打定輸數。

「人生得意須戒懼。」我不知哪來的靈光一閃，說出這一句。全場所有人都望著我，好像聽到正確答案一樣。

戒懼包含恐懼嘅意思，同時又可以指要小心不可以去太忘形，正好可以當盡歡的相反詞。現在就只剩下對手的學校批準更改字眼了，不過一般來說，他們才不會否決，要知道大家都有抽中作正方的機會。

「天生我才必有用，千金散盡還復來。輸咗咁多年個冠軍係咪要復來。」師兄忽然慨嘆。還不是你們不爭氣，我們現在才要背負起這個重擔。

「對面話改得喎！」阿洛手裡拿著電話，蓋著收音處向我們叫。現在就要等三十分時的氣溫了。我打開天文台的應用程式，最後一次更新是十四分鐘前，天文台現時的氣溫是29.8度，換言之照這個溫度，我們將會是反方。

那我們為甚麼要求改字眼，難怪對方態度這麼合作。

其實這是一條傾向中立的辯題，我也不知道該打任何一方才好。但畢竟字眼是我自己提出的，我當然希望能夠打正方。更重要是，打正方的話，我能上台打的機會很大啊！我可是答應了那個小惡魔要再上一次台的。

人而無信，不知其何。我最討厭沒有好好達成所答應他人的事，所以縱使千萬個不願意，答應了，就要做。何況是答應了她。

前賽務揮下手先

其實佔好少 唔係重點

其實我係見標題先入黎

呢段唔係好夠喉喎

如果多啲就好

今晚啲正評升得好慢

十點半之後出

正皮留名

Live咗

文呢喂

啱啱睇完兩隊攬炒等等啊

30.7度

感謝太陽伯伯啊，打正方啊。我看著手機，十八年人生以來很少有如此感動的時候，不禁坐在位置上揮舞雙拳。

「搞咩，有好橋？」阿洛看見我的反應狐疑地問。打從剛才我提出改動字眼，他就一直覺得我是有詭計，一再三問我打正方有甚麼好處。

好處當然有啊，但只是對我的好處啊。

「俾我打結辯，到時你就知。」其實我的確有一個好的打法，但老實說，如果對方連唐詩都不多讀讀的話就另當別論了。

「得唔得㗎？成間學校嘅榮譽你守尾門喎。」

「你想唔想贏先？諗線啦，隊長。你責任最大啊。」其實誰能夠上場的決定權壓根不在他手裡，作為隊長的他只代表肯定可以上場罷了。

「可唔可以俾我打結辯？」我走到黃老師身旁，壓低聲量。二十年前他也是學校辯論隊一員，更是黃金一代的主力。「我諗到一條好線。」

「係？講嚟聽聽。」

我俯下身，在他耳邊將我的想法大致說一次。其實根本不是甚麼主線，只是一個很基本的對唐詩的賞析。

「咁結辯靠你啦，我幫佢哋係主辯設伏。」他拍了拍我，然後繼續埋首主辯稿。

之所以我一定要打結辯，一來是因為，這個方法不用在結辯身上實在太浪費，二來，正方結辯是最後上台發言的。

嘛，美少女戰士裡，愛野美奈子明明最強又最早覺醒，還不是最後才出場嗎？

推，樓主出多啲得唔得？

依加已經每日2xxx字啦

終於live 咗作者加油啊

終於明今日張圖係咩事

推一推

一係出定個預告圖

今晚有冇文啊

希望有happy ending

我都識個朋友叫啊奶

預告圖

聽日可唔可以上到100正評

其實個故16版已經90幾正評已經好勁啦

好耐無寫故
已經唔知道個標準

深夜有無人睇到live

有！

如果依家刷到上正負 100 我就即刻校稿出啦
打後面打到自己就精神崩潰

出你就出啦

深宵特別多人睇

聯中唔係主結同人咩

我個幾年都係主一二結

仲差三個

樓主咩年代？而家有三副𠻹，不過好少人打得好

早番幾年啦 我幾有印象個陣係四人
其實我好少打香港嘅賽制

有啦！

「放心打，輸贏都係一場比賽，唔好俾遺憾自己。」師兄又來精神轟炸了，我連忙戴上耳機嘗試隔開他的音源。

「好啦上台啦。」早上六點直落到三點，歇也不能歇，累得癱瘓在台下，幾乎連上台都是被阿洛推著上去的。

她來了嗎？在台上我四處張望尋找她的身影，但怎麼找也找不了。

妳不來我為甚麼要上這個台。

「喂你寫咗試咪稿未？」阿洛今場是二副，因為他應變能力高，自由辯時我可以把說法告訴他，再交由他來開火。

「咩試咪稿？」

「吓你唔知㗎？」

「咩姐，我打辯論打咗半年都無，鬼知你咩試咪稿姐。上去扮盧海鵬啦。」

「一陣你會有幾分鐘時間上去試咪，但通常呢，試咪呢個程序得決賽先有，所以一生人一次，我哋就會用呢幾分鐘嚟個感謝大酬賓。明未？」阿洛將手上的講卡分了幾張給我，示意我快隨心想想待會要講甚麼。

「唔使啦。」我將講卡還給他。「既然無準備過就唔洗準備啦。」

「你真係好佛。」

「阿彌陀佛。想請問既然一生人一次，對面四位女同學係咪一陣會表演除胸圍。」雙手合十。其實是，我也不知道有甚麼人可以感謝，還為甚麼需要準備。但顯然其他人不是這樣想，如果聽不到辯論二字，我還以為自己正在金像獎頒獎禮。剎那間，鼻水和淚水聲比人聲還要多。

「男人老狗咁多人面前喊。」阿洛把試咪稿講完回來，那副樣子我們都忍俊不禁。

「你叻你試吓一陣唔好喊。」

「現在有請正方結辯上台試咪。」

P

今日應該會多字
btw有冇人寫到曬我到依家放過幾多歌詞落個故到

好想知佢會講咩

但……有啲為加而加嘅感覺

免得你哋唔知我寫緊咩嘛

除胸圍果度係點解

有無人睇到live留個名

表示追文好辛苦

準時六點出

下晝好靜

「嗯，就咁嘅，今次係我第二次真正上台打辯論，所以如大家所見，我係兩手空空咁走上嚟。我係無準備過試咪稿嘅，因為我都係十幾分鐘前先知試咪稿係咩一回事。

過去十幾年我一直都係一個自閉症患者，今日我卻企咗係呢到，或者正好解說咗今日辯題中嘅人生係咩嘢一回事。

我哋一生人係度追求緊咩，其實大家都無一個實際嘅答案。我哋可能會話我哋正嘗試追求許多美好嘅事物，但就好諷刺咁感受唔到身邊嘅人嘅美好。我哋好似生活係一個任何事物都有替代品嘅年代，然而每個重要嘅人就顯然地無法被代替。

假設大家都長命百歲，即使我哋每一秒見一個人，都無可能同全地球七十億人見一次面。所以無論係一秒，半年，抑或係十多年，我想係度感謝嘅，好好珍惜嘅，係呢班支持我，相信我，信任我嘅人。

我係度想多謝三個人，首先我想多謝黃老師黃sir，佢知道我有自閉症後，佢決定將我拉入辯論隊，我唔知我有咩值得佢去冒呢險，甚至願意俾我係咁重要嘅場合上台，但既然佢給予我信任，我亦只能係度對你講聲多謝。

由我懂事以來，學識呢一個詞語以來，我一直都好想知，一般嚟講，幾光年前到底係咩位置。時空太過大，超脫我的喜與悲，多謝你無論何時何地，定係最幽暗嘅太空，都會相信我。

最後我想多謝嘅係，亦希望大家多謝嘅係自己。台上八位都係中五，都好可能係中學生涯最後一次辯論。我哋總以為未來遙不可及，但最後就發現佢嚟得快到令我哋措手不及。未來會發生咩事，會開心定傷心，定係無愧初心，我哋唔知道，但我希望大家不會辜負呢一刻嘅自己。

希望一陣會有一場好嘅比賽。多謝。」

呼，忽然間變成了即席演講。

「死仔，原來平時扮唔識講嘢。」回到座位，阿洛衝著我笑。

「我都唔知自己講咗咩，真係上去爆肚。」但他不會知道，待會我還會有下一次即場演講。

她來了，就坐在會場人群中，不顯眼，但對我來說卻十分閃耀，就像無盡宇宙中的那顆恆星般。

又係出完無人理

以為佢會多謝女主角

呢到有3首歌
睇吓你有冇認到曬

有一首唔係中文歌

第一個多謝係黃sir
最後多謝係自己
咁第二個多謝邊?

樓主，你po完幾分鐘就想有人覆你
你都要求好高wor
除咗直播帖
好少幾分鐘就有一個po
仲要星期兒連登較靜
你唔好成日咁緊張啦

繼續

唔明點解咁執著呢啲野

追

女主啦
最幽暗嘅太空講自閉症掛

一年前未同女朋友一齊
我打辯論，又係要試咪稿
我都係講想多謝兩個人
第二個就係我宜家ge女朋友
講左一大堆肉麻承諾
比賽完後渠話渠想打7我老味
係台上面直頭想揾窿捐
笑死我

我知

說來 這個事情也奇怪 只要三步之內有你在
防護罩 就張開

唔知邊章了 但一睇到即刻自動唱出嚟好正

有人說，當你要靜候一些東西發生時，時間將會變得十分慢。特別是當隨時會有不確定性發生時。

這半個多小時好像夠我把中學生涯重新回憶一次。我想起自己最黑暗的頭四年，我想起被人拉進辯論隊的這半年，我想起誰不斷嘗試把我拉出黑洞，我想起中三時學《將進酒》，我想起那時黑板上寫的字。

「…所以我方認為，我哋應該把握現在，抱緊現在，享受現在，係得意嘅時候，盡情享受。人生得意需盡歡。」回過神時，對方已經幾乎把結辯稿說完。

「到你啦。」阿洛拍了一拍我，將一疊講卡交給我。「食粥食飯睇你啦。」

他沒有說錯。比賽來到現在，雙方就好像中國共產黨和中國國民黨，而辯題就是中國——各自表述。

我站起來，看著三位隊友對我投來信任的目光，轉身步向站立在舞台中央的麥克風。短短幾步路，我卻走了幾秒鐘。

黃老師在台下不斷將手向下壓，示意我放鬆，但我的目光並沒多為意他。我看著的是那顆恆星。那顆陰錯陽錯下被我圍著轉，牽引我來到了這個舞台的恆星。

「主席、評判，在座各位，今日最後一次大家好…」

「你到時上去先拎呢個數據出嚟講多次，然後再拎阿洛整合好嘅卡做一次總結先。」這是黃老師在我上台前跟我下的指令。

「咁講完之後呢？」

「你自己執生。」

安然無恙，我將交到我手上的所有卡全部讀好，一字不漏。望一望錶，兩分三十秒，我還有一分半鐘要說，但我已經沒有稿了。

我將手上的講卡收進衣袋，停了一秒，環顧四周，全場鴉雀無聲，等著我說出下一句。

「人生，就好比我哋搵一個伴。

人生得意，就好似我哋有一個伴，拍一次拖，談一場戀愛。

我哋去搵一個伴之前，我哋會有諸多行動去吸引對方，到有一個伴嘅時候，我哋會千方百計去維繫呢段關係。

套用返落人生，人生就本來應該每一步規劃好，步步為營，諗清楚，每行一步睇清自己手執住幾多本錢，然後再思索之後嘅路。

講起嚟或者更加感到諷刺，當日李白寫出《將進酒》時，寫下「人生得意須盡歡」時，正值係李白政治上最唔得意之時。大家睇到「人生得意須盡歡」，就認為因為得意，所以要盡歡。但事實係李白一開始就講咗「君不見黃河之水天上來，奔流到海不復回！君不見高堂明鏡悲白髮，朝如青絲暮成雪」，李白正正係客觀地暸解到自己係幾無力，幾無助，於是決定把握當下，享受人生，再寫下「人生得意須盡歡」以自勉。

人生得意，有幾得意呢？如果只係主觀應該得意，主觀認為一段感情十分穩健呢。我方今日支持人生得意需戒懼，係提出一個客觀搞清自己現況嘅生活態度，一個居安思危嘅生活態度；而非人生得意須盡歡，身有半文錢就花天酒地，被情感與物質蒙蔽雙眼。多謝。」

鞠躬，禮成。掌聲雷動。

黃老師在台下興奮得像已經捧盃一樣，打從我把唐詩賞析那段講完他就已經瘋了，很肯定他沒有把最後那段聽進去。

她從一開始就沒有往台上的方向看過，四分鐘內一眼也沒有看過。只是雙手合十，向著前方，靜靜的聽著。

但我幾乎看著她足足四分鐘。

個兩段大稿係今日先打起

遙不可及措手不及個到係咪最後的831

推 幾好睇 樓主加油啦

十點半再出

推推推

中學畢左業7年幾，從你既故回味番以前中學大學拍拖既青蔥歲月，果時既愛情先係最動人最真摯

出左黎做野，大家都變得世俗，已經再搵唔番呢種感覺啦，唯有係度睇故吊命

巴打快啲繼續出故

好青春
男校仔打辯論得成班人係到棍撞棍

男女校辯論有時可以好恐怖

十點半啦喎 文呢

掛住J佐仔球入波

我再呼了一口氣，轉身走回去。

「早知唔反對辯題。」我坐下後阿洛馬上說。「人生得意就好似拍拖，幾肉麻。」

「咁我無稿喇嘛，廢噏咋。」把講卡放在桌上，嚴格一點，是扔在台上。

「過去握手啦。廢噏。」阿洛已經站起來，準備走向對方。對方是全女班，禮貌上是應該由我們作主動。全程我都是低著頭，說著「多謝指教」的，也不管是誰，反正有手就握。

「你一陣仲要出去兩次，你執好少少個樣。」握完手返回座位時，阿洛回頭向我說，語氣有點怪，好像是羨慕，但又好像有半點興奮。

「點解兩次？」

阿洛沒有回答我。我靜靜坐下，身體放軟，累得幾乎睡著趴在眼前的桌上。

「坐直啦，未完㗎，風度。」阿洛偷偷再桌下踢我一腳，正好踢在小腿腓骨，痛得我馬上扎醒。

比賽主席邀請評判上台為賽事點評，我當然一句也沒有聽清楚。老實說，誰會有心情細聽，心緒早就放在結果。

所幸結果沒有要等很久。

五比二，贏了。多年來沒有再捧起過的盃，到手了。阿洛興奮得緊緊擁著我，又再哭了，不過這次是喜悅的淚。

中學生涯總算沒有白過。

主角要阿洛算啦

今晚仲有冇文

如果一次過講晒結果之後點就好

搭半一點左右完埋呢一章
有時見仲係同一版唔係好想po住

樓豬快出文

越多人催稿出得越快啊

催啊

等等啊 執埋好快

live 以前中學太摺 乜都冇玩好後悔

我都係去到收尾一兩年先開始玩
不過入到大學又摺過

樓豬有文未啊

合照，握手。曲終人散後的必然步驟。

「你啱啱份稿係咪自己寫㗎？最後收尾收得好靚。」握著我的手是一位大學教授，新聞系的。他是今天比賽的其中一位評判。

「最後個分幾鐘自己臨時爆肚嘅。」我硬是在面上掛起一副笑容回答，已經累得幾乎連握手的力氣也沒有，握手幾乎是用碰的。

「你有冇興趣讀新聞？如果有你打呢個電話，可以幫你安排個面試。」教授遞上了一張名片。也沒有管我是否真的有興趣。「你好有潛質，唔好浪費，我哋可以開條件嚟收你。」

「多謝教授。多謝教授。」我連忙笑著將名片收好。那位教授好像也不只派了名片給我一個，許多表現得較好的辯員他也有去接觸。

其實我對新聞沒有興趣，半點興趣也沒有。一個自閉的人連自己方圓三尺外的事都不想知，又何來興趣去知天下事。

「去慶功囉！啊奶！」黃老師興奮得像洪松蔭看著黃金寶贏彩虹戰衣一樣，起碼宣佈結果後我未再聽到他用正常的聲線和大家說話。當年叱咤辯壇，帶隊卻苦等多年才收穫一冠，興奮也是難免的。畢竟第一次嘛，男人第一次總是興奮。

「唔啦，約咗人食飯。」我氣若游絲地把字吐出來，跌坐在觀眾席的椅子上，好像不強迫自己的話，隨時下一秒都會睡著。

「搞錯啊，最佳辯論員加奪冠功臣喎。無你點得啊。」阿洛硬是想把我拉起。沒錯，為甚麼阿洛之前說我要再出去兩趟，是因為最佳辯論員是我。

她就一直靜靜站在一旁，和我們一群人保持一段距離。也可能是穿得很普通，所以毫不起眼。普通的黑色長裙，碎花裙腳，平底鞋。

「滿意啦。」我拖著自己的身軀，慢慢走過去笑著說。手插在褲袋，稍為向前彎，另一隻手則拍拍她的頭，像我摸家中的小貓一樣。

「去同你班隊友慶功啦，唔洗陪我喎。」她稍為踮起腳，看看我身後，然後輕輕拍拍我，示意我不要再留下。

「點得喎，你特登走嚟睇我比賽。」其實我只是想找一個藉口可以離開，偏偏她又不合作。

「咁我想你上台比我睇㗎嘛。番去啦，你班隊友等緊你。」我也無謂再強求，只好轉身回去應酬他們。

「宇。」才走了一步，她忽然叫停我。

「咩事？」我擰轉頭看。不是想撲上來吻我吧，我心裡想著。

「多謝你。」她笑了，和上次的笑容一樣，都是那麼可人，那麼令人動心。

我沖著她笑了一笑，目送她離開會場。其實應該說多謝的是我啊。我沒有說出來，和往常一樣。

「女朋友？」阿洛走過來問。搭著我的肩膊，重量加上我本來已經沒甚麼氣力，幾乎把我壓倒。

「多事啦，我細妹啊。」我推開他的手，繼續走回去，將文具放回筆袋，再放回背囊。

「你細妹咁靚㗎咩，介紹比我識啊。」天真，她已經是我的人。

明明就是我的人。當時我真的是這樣想的。

黃老師興奮得像洪松蔭看著黃金寶贏彩虹戰衣一樣，起碼宣佈結果後我未再聽到他用正常的聲線和大家說話。

9:45開始睇

我摺到上i大個陣想玩莊 但這些機會不是屬於我的

自推

你睇落去就會明 有時唔係自然己想摺
係give and take

笑左
但我都好明白個人一興奮就會講野走音既情況
因為我都係咁

推推

明明就是我的人
默默補答你的情
當你從來沒怨能捱這麼久
如何會放得開你
你現在太屈就

今日咁嘅量就差唔多啦

香港歌好多大家一吓就望到
反而用其他語言就無咩人估到

係好好睇

個人覺得頭十章嚟講呢章算最悶

有無人睇緊啊
又再深宵打文

預告

返工追PO
幫你推下啦

話哂你篇故係中文字
咁其他語言嘅歌詞要自己腦海入面翻譯一次先
好難睇得出都正常嘅
出故前講聲有幾多首 分別咩語言

樓豬又偷懶

其實有啲位的歌詞放得好格硬

樓主你在哪兒

愈黎愈多人 樓主出快啲啦

仲有首應該係Lemon
樓主你都幾蠱惑

假設大家都長命百歲，即使我哋每一秒見一個人，都無可能同全地球七十億人見一次面。

係咪uverworld

中意睇呢d多過互動故~
G持

互動故有得揀但經常唔跟自己走
呢啲就疊埋心水睇

成日文都無一篇?

Uverworld邊首？

呢位巴打係咪痴線
勁

加油樓主，好睇嘅文，有麝自然香

多謝支持
你幫手入多幾球
英超fantasy放咗你

幾時有文

放工時間啦

瘋狂的暑假過了，最後的8月31日也來了。

比賽過後，又再回到本來的生活，每天窩在家裡，和平時不同的，可能是終於可以睡個夠，一覺睡到自然醒過來，不管這個胡鬧時代到底有多壞。直到她每天過來把我叫醒，嚷著要借我的PS4來玩。

「咪同你講咗放係左邊個櫃第二層囉。」每次我都煩厭地說，然後轉過身面向牆壁，把被蓋過頭，希望與所有東西隔絕，沒有心情不出來。

「一個人玩邊好玩㗎，起身陪我玩啦。」這時她總會直接將我的被拉走，用忽然的溫差把我弄醒，或是把小貓找來，放在我身上，硬是把我弄醒。有時我也會耍賴，要她煮早餐給我，硬是多爭取十多分鐘的睡眠。

四週中幾乎天天都是她來我家打機，和她一邊閒聊。嚴格上也只是靜靜地打，除非遊戲中有必要的交流。但大多時，我都會很有默契地幫她適時補血擋招。她打機比我強得多，當天會買PS4很大部份都是因為她想才會買。

我從來只會玩音樂節拍遊戲，劇情向的遊戲對我沒有挑戰性，況且要看故事我倒不如真的買一本小說來看。所以更多時候，我會把其中一個螢幕讓給她，自己則用另一個螢幕做自己的事。

「你個日係咪無多謝到你屋企人。」她在我身後問，卻顯然聚精會神在遊戲上，連續大力的按鍵發出不細的聲響。

「係啊，都唔關佢哋事啦。」我看了看她正用著的螢幕，一個女的會玩人中之龍其實也算稀有品種，應該捉去海洋公園關起來圈養。

「咁你唔多謝我？」她把頭湊過來，不知是想聽清楚我的答案，還是想看清螢幕。

評已正，請加速

Btw啲圖入邊嘅字font size可唔可以較大啲or轉過隻字型，電話睇唔放大嘅話睇得好辛苦

追到live
幾好唔累贅
劇情推進個pace又幾爽
無多餘情節

正

我都係

本來諗住放埋上ig先整
點知後來發覺有1800字限制就算

好想知男主點答

一日追曬 新讀者留名

不如唱歌呀

放番之前啲圖先

樓主啲相係咪自己影

又用自然醒
已經每次睇故順便搵歌詞

「我有啊，點敢唔多謝你。」我當然有說，只不過我現在不再在太空，被你拉回來地球而已。

「邊度有，我都聽唔到。」原來她真的沒有聽懂那一段是指她。

「你蠢我都無辦法。」我搖搖頭。只能怪她中文不好，我才不想在台上把她的名字講出來，況且，我從沒想過要多謝誰。

「我唔蠢嘅話聽日就唔洗返新學校啦。」說這句話時，語氣中卻沒有半點歉疚，還真令我佩服她的廉恥。

「係喎，啲野攪掂好曬未？」自從她決定好要轉去哪一間中學後，我便開始準備辯論決賽。決賽過後終於可以將緊繃的精神放鬆，然後大病一場也是很正常的，根本沒有空閒時間再幫她處理這些瑣碎事。

況且，她也不再讓我幫。可能是感到歉疚吧，把我推上台結果害我幾乎剩下半條人命。

「未攪掂點會係度打機。」她走上來，取出人中之龍的光碟，然後又放了另一隻遊戲。

「去到新學校好好識人啦，無得你再轉多次校㗎啦。」我特別加重語氣說，誰怪她父親不顧她的學業，一直要我操心。

「點識都唔會識到個好似之前嘅咁賤格嘅男仔。」

不需兩年你就會後悔妳說過這句話。

後悔？好吊癮

樓主唔係諗住1000字就收工下話

打緊後面 一陣執稿
今晚仲有啲

今晚好靜

我係度
岩岩出完mail 屌鳩d 印度人

好吊癮

做少少統計 你哋想睇happy end定 sad end
happy end 就正評呢個comment
sad end就負評呢個comment

你鐘意

Happy end pls
人生已經可以好苦 唔想連睇故都要苦

不了

痴線一面倒happy end

睇住之前啲圖先 2230出
今晚正評去得好晚

留名又遲

「特別係升上中六嘅同學，希望你哋謹記你哋只剩下100日上學日就要面對公開試，好好珍惜最後嘅中學生涯，收心養性面對公開試。」

由中一起聽副校長語重心長地說這番話聽了六年，每一年都左耳進右耳出。今年聽這句說話卻字字驚心。不知不覺，幾千天的日子也迎來最後一百天。

常言道，中學有三件事要做。和一班隊友參加學界，記一次大過，拍一次拖。

但讀一間和尚廟又如何拍拖呢。

「介紹你細妹俾我啦。」阿洛自從見過她一面，每次見到我都會說這句。也難怪，在男校讀了六年，能拍拖邊個想轉基。基本上一個正常樣子在他眼中都可以和西施畫上等號。

「你都痴線。」當然不會，幸好阿洛不是和我同班。他理科，我文科。

不過自從比賽完了，和隊友的聯絡的確變多，特別是阿洛。慶功宴當晚把我手機拿去安裝了snapchat，結果暑假每天都發來一大堆相片。

阿洛有找過我出去走走，雖然我每次都用不同的藉口回絕。反正和他也沒有甚麼話好聊，盡是一些東拉西扯的沒營養的說話。

升上中六後正式退出辯論隊，加入大半年就光榮引退，但不代表在辯論隊的責任就此完結。放學有空時，黃老師還是叫我們去看看師弟們備戰新一季的情況，可能他也不想又要等幾年再捧盃吧，搞得辯論隊和利物浦一樣的。(後註: 我寫個陣真係無諗過會倒輸番一分)

也可能是進入最後直路，都意識到要好好溫習了，又或者他們察覺到我不再是生人勿近，許多時都會有人來問我不懂的地方。我倒很樂意解答，反正也可以知道他們的水平到哪兒，而且同班了三年，雖然接觸不多，但同一天花下三年，或多或少也會有感情。

能拍拖邊個想轉基
今次咁明顯

今晚仲有無文

劉明

可能夜啲有

繼續出啦寫曬就

都要執錯字架

Lm 支持

選完科＝中四
兩年後係中六？

她依舊每天放學就來我家，因為轉校後，她學校和我家距離縮短了，幾乎每天放學回房間，就會看到她在我床上一邊逗貓玩，一邊做自己的功課。

我亦沒有過問她在新學校過得怎麼樣，反正她別再搞出另一次大笑話就好了。不過依舊的，即使我不問，她也會每天不自覺的把她的所見所聞和我說。

新學校可能水平比較差，連成績不怎樣的她也糊裡糊塗的被編進精英班。不過每天回來看著她滿臉笑容，我也覺得心足了。我只希望看到她笑，那樣就夠了。比較可笑的，是她也進了辯論隊。

「咁見你哋係台上面又幾好玩咁，咪又試吓囉。」有時我真的很佩服她的天真無邪，也難怪這麽容易被騙。

「妳通識好好咩？」先潑她冷水再說。我把桌面清空，鍵盤滑鼠的放在一旁，然後取出地圖和考卷，打算趁晚飯時間前先做做幾條四式選擇題。

「我今年先第一次掂通識，點知好定唔好喎。」我還真忘記了她才中四。

「咁你又玩辯論？有咁多嘢好玩係要玩咩樣。妳諗住我會幫你咋話。」我取出紙鎮，作勢向她拋去。地圖本來是卷著的，不用紙鎮壓著甚是麻煩。

「邊係喎。」她嘗試反駁，盯著我的地圖看，可能想從中找出靈感來編藉口。最終還是把視線移開，放棄反駁。

如果她開聲要幫忙，怎可能不幫她。況且就算我不幫，和阿洛說，阿洛也會主動獻殷勤吧。

呢篇咁短

唔使兩年咪衰十一

第一章唔係講咗女主邊日生日咩

好睇，不過唔好太執著於有無人理啦，大部分讀者都唔會係咁留言架嘛 同埋happy定sad ending取決於你既意向咪仲好

多謝支持
當然我會跟我諗法去寫
因為個end係現實世界都未發生

會唔會同啊洛拍拖

除咗廣東歌 仲有yoga

又係一個深宵爆文嘅晚上

今晚上唔上到正負150呢

辯論隊真係熱血同青春既回憶

如果遇到好評判個陣就係
有時真係輸得不明不白

好中二，男女主性格都好唔討喜

推左上熱門 巴打會唔會考慮出多幾篇
啲稿係時間派上用場喇！

其實唔係我唔想出
係我仲打緊後面 驚去得太快先控住每日出嘅量

我打完個end之後就應該會加速

Live
加油樓主

多謝支持
做咩今日多咗咁多明星入嚟

真係好好睇，計埋高登，係我頭五覺得好睇嘅作品，(第一係殘忍單戀，同二家姐，窮書生)
好睇原因係

第一，因為個題材，我同樓主有差唔多經歷，有一對青梅竹馬，永遠都唔會一齊到，所以只可以見到佢就要讓理志在叫著冷靜冷靜。當我睇到題目，我已經好有興趣睇

一對無可能嘅青梅竹馬，而你地都知有一道牆，係好痛苦嘅事。

無論ending sad 定唔sad , 我都會覺得呢個故入頭五甲，會重睇，只係希望作者可以跟隨自己內心深處而寫，只有跟隨內心嘅文章，先有靈魂同成為經典。(殘忍單戀，二家姐，窮書生都睇左五次)

第二，文筆，無多餘廢話，清晰，人物性格鮮明唔單調，表達對話手法都好正，意境，主題，佈局都好好。中間不斷以歌詞回應題目

第三，最欣賞係作者寫嗰段對人生睇法，李白嗰段好高質，如果當時真係有呢件事，真係佩服，好耐冇試過睇連登故會睇到嘩一聲

最後，我個人鐘意高質嘅讀者，多過人數多，當然人數多，不斷討論，推，正評，令作者可以加速同多人見到，但我有時睇啲post太多人，令到一個post得幾篇文章，我反而唔太鐘意，就算呢到冇人覆冇人睇，我都一定睇到ending為止，希望作者你人生得意需盡歡，做自己最想做嘅事，正評多唔多唔重要，你已經成功令其中一個唔成日留言嘅讀者會欣賞你所做嘅一切同努力，加油

一名聽日返7嘅打工狗上

被標題吸引，秒速追到live
btw樓主唔好太介意反應
係好嘢自然會有人賞識

留名等埋結局先再一次追

多謝你支持啊
可以得到你咁高嘅評價真係好感動 希望睇落去唔會令你失望

我都好想加速 但一來我未寫好唔想唔小心追到好貼 所謂慢功出細貨
另一方面 因為呢個係真人真事改成嘅故 我都有個苦衷令到短期同唔可以加速

留名 好睇
我懶

唔洗加速，隨心就得

多謝支持 希望唔會令你失望

多謝支持啊 早啲訓啊巴打

Live左 想問下去到幾多%?

個分母一直變大緊
暫時20%前後喇

好好睇

高質lm

真係好好睇 加油

樓主一晚多咗咁多正評有冇諗過要出多幾篇

lm
投咗 happy end 但係諗諗吓好似 sad/normal end 匹配啲

慢工出細活，加油樓主！

新讀者留名

一開始就用呢個做標題咪幾好

新讀者留名
幾好睇，樓主加油

Live左live埋右
好睇

推埋上熱門，舊post都比人推翻上嚟樓主應該好興奮

可以將自己經歷寫返出來，只係加少少野包裝下，其實好難，你要審視返過去的自己，非常唔容易！好大勇氣！
一口氣追曬所有文，覺得男主感情藏得好深，如果一早同女主坦白，可能結局唔同左？樓主現實已經同左女主一齊？

樓主講左好多次現實未有結果
成件真人真事仲係進行式

樓主唔加速係咪想等現實嘅結局
新讀者留名

一日追曬咁多篇，留名支持

你講到3分假，7分咁

我想睇既反而係現實發展成點

咁真實係happy定sad？

推 好青春

未有end

女主角知唔知你寫呢個故仔？

咪推舊po啦

今朝開始睇到live 支持樓主

ending會影響現實定係現實影響ending？

我都係好好睇啊！支持樓主

世事嘅嘢講唔埋喎

新讀者留名
我反而係因為果個 中學青梅竹馬被大學教授昆上床果個標題吸引到 反而宜間呢個就唔會咁感興趣 但一睇完第一章 就停唔到 一直追到live
真係好似上邊巴打講 簡潔 無多餘嘢 同埋每次end 都會吸引到你好想睇落去 我反而鍾意呢套嘢男女主角嘅互動 我亦都想知現實同改動嘅差異 不過既然女主角係真實人物 姐係樓主仲有無限嘅可能

巴打中學係咪讀男拔

留名 live

新讀者lm 終於live到
樓主唔好太介意留言同正負評 當然明白好多時作者會想睇多啲讀者嘅討論 但係有好多都係cd-rom咁追 我以前都係所以唔使太介懷

Btw2年後再遇到嘅賤格男人唔會就係個大學教授呀嘛

下午茶時間出

Live咗
正皮 加速加速加速

高汁
好少文可以令我追落去 巴打加油

三點三過左喇

等緊post

我專登推嘅，成功令樓主多左幾百個負評

晚市都嚟啦喎

打打吓打到瞓著

新讀書留名，好睇

live左
睇你啲鋪排似sad end 喎

世事邊有絕對

係要催下先有文

？？？？

時間一轉眼來到一月，剩下的中學生涯越來越變得珍貴。在正式離開之前，先要迎來畢業禮。

繞校一週，進入禮堂，聽校長訓話，上台領取畢業證書，唱校歌。

這是我六年來第一次真的把校歌唱好唱滿。可能以後沒有機會唱，唱得比任何一次都要高聲。

大合照過後，大家在操場各自找人合照。大部份人的全家都來見證自己兒子結束第三個求學階段，一時間操場人多得水洩不通。

我只是找黃老師合照。

「有無去面試？」沒有人幫我們拍照，我拿著手機和他自拍。他摟著我，忽然問道。

「咩面試？」我檢查相片有沒有問題，兩個男人自拍，果然出事機會甚高。黃老師的頭髮有一半沒有入鏡。

「果日完咗唔係有個教授搵你俾咭片咩？」我把手機交給他。他身高比我高，正常臂展也應該比我長，我們沒有手臂的延伸，唯有靠手長了。

「啊，係喎。無喎，做咩咁問。」我根本沒有將事放在心上，要不是他刻意提一提，我還真的徹徹底底將此事忘掉。

「撥個輪俾佢啦。佢問我有邊個推薦，我答咗你，唔好浪費我一番心意。」黃老師很少語重心長對我說話。不，應該說，他很少語重心長的和學生說話，所以學生大多和他打成一片。但這次忽然的語氣轉換，總覺得有點說不出的關心和窩心。「你女朋友搵你啊，我走先。」他確認相片沒有問題，把手機還給我，指了指我身後，拍拍我便離開。

「我邊有女朋友…」回過頭，她就站在我們身後，靜靜的，在門框後面看著我們。不知她何時開始就站在那兒，可能我和黃老師的對話她也全都聽到了。

晚餐時間都黎緊喇喎

sor 自膠

麼牙

今晚仲有幾更

新讀者lm
live 支持

個故係真既話，條女真係畀個教授食咗，咁巴打仲有心機整呢個故仔出嚟？

推呀

我咪話過我有苦衷囉
遲吓都會寫埋出嚟

好期待，睇完再代下你，諗下如果自己條女係咁，一定分手 唔忠誠既女仔不要也罷

有文?

等夜少少多人啲先

樓主 SAD END 係咪比較接近現實結局?
有機會可唔可以寫埋SAD END?

世事嘅嘢真係大家都講唔埋
事實係當我攤開成個故我對呢樣嘅好深感受

你覺得係sad 可以係happy
到你覺得happy 其實可能係sad
我都唔知個end會點發展

「點解你會嚟？」說真的，我沒有預料她會來，我連今天是畢業禮也沒有告訴她。我站在原地，看著她慢慢走過來。她很難得穿著牛仔褲，起碼在我印象中，牛仔褲很少出現在她的衣著配搭中

「咁係咪唔歡迎我？」她低頭在背囊把一個畢業公仔取出來。難怪她忽然背起背囊來，平時她都用斜包的。「呢個俾你。」

「邊有人買chip and dale買一隻㗎。」笑著說。她會送給我我就很高興了，還哪敢奢求有兩隻。我伸手接過公仔，她連外層的包裝膠袋也沒有取去就這樣交給我。

「咁我畢業嘅時候你送番第二隻俾我囉。」她嘟起臉，叉起腰向我說。明明就是自己也想要，哪有人提早三年預約畢業公仔的。

「咁呢隻係chip 定dale？」我把公仔遮住臉，湊向前，在她面前搖晃，想著逗她笑。

「chip啊！邊有人話自己鍾意chip and dale但又分唔到兩隻㗎。」我是真的分不清這些二人檔的卡通人物。三人四人甚至十多人我都能清楚分清，偏偏兩個角色就是死穴。直到上中學前我還是會張tom和jerry調亂。這兩隻松鼠還要這麼相似，自然難度又幾何倍升級。

後來啊，我真的買了dale作妳的畢業禮物，但我從來都沒有送出過。

越睇越覺得心up
繼續出文呀 支持

短到咁啊

未完 今晚仲有!

都係個句 世事就...

樓主可唔可以出密d追得好辛苦

後面有冇加甜
不過純愛應該仲好睇

一定唔會加甜
一加就無咗呢個故嘅原意

雖然唔加甜真係好難多人睇

多唔多人睇，一定唔關有冇甜事，你睇之前ptgf嗰個故都冇甜，咪又係咁多人睇

唔想有結局，想將現實所發生既野一直講落去

個結局就係講到我無得再講

和其他同學合照，折騰一大輪，散場時已經晚上七點多。她沒有離開，就靜靜的等著我忙完，然後陪我回家。

「啱啱黃sir話咩大學面試？」她果然聽到我和黃老師的對話。我和她沿著羊腸小徑走向巴士站，燈光很暗，她緊靠着我走，忽然側起臉望着我問。

「無啊，果日有個教授嚟搵我，問我有冇興趣讀新聞，叫我去面試。」晚上這條路不是一般的暗，路燈又少，膽小的人可能會嚇得自己膽戰心驚。我不敢望她，只專心看着眼前的路。用想像都料到微淡泛黃的燈光照在她半邊臉會呈現甚麼樣子。

「咁你點解唔去。」她好像一早料到，擺出一副立心就想來勸我的態度。可能是我為人太愛恨分明吧，也可能是我從來不刻意掩藏自己的情緒。

「傻啦，我都無興趣讀。」事實是，我直到這一刻還未想過大學要讀甚麼。前路茫茫，人生海海，我只知道我的分數足夠我入大學，這樣就夠了。先把公開試了結，回頭再來想人生規劃。

還真諷刺，明明在台上說人生應該有規劃的是自己，現實裡人生得意須盡歡的也是自己。

「拎咗offer先嘛，你係咪白痴㗎。」她一拳窩在我身上，示意這是對我愚蠢的教訓。望著天空，她憑空想像，彷彿連半點星光也沒有的黑夜是她最好幻想的舞台。「如果你做新聞，坐係主播台到應該都幾型。」

「型就型，唔型就唔型，咩應該幾型。而且，做記者要乞食。」

「你去咗面試拎offer先啦。」不經不覺，也走到巴士站了。既然她一心想我去面試，那繼續討論也沒意思。

反正，去面試也不會有甚麼壞處。

我現在是憑正道，不走後門取學位條件。但我萬萬想不到，我竟然未能成為妳的榜樣。

雖然又好像完全不是妳的責任。

再出就凌晨了
要開始第6章
整埋圖先出

加速啦

有無人睇緊啊

冇

睇曬😂😂😂
BTW 好希望你同個女仔可以重新來過
人其實好化學
當你真係徹底失去果陣
後悔都冇用
不過可能男仔真係會好介意個女仔唔再完整
但既然你話有苦衷
個女仔宜家識諗返
如果佢又真係個心一直有你位置的話
點解唔俾一次機會大家呢？
睇電視睇小說就話虐心一下冇事
但現實 邊個唔希望大團圓結局啊～
所以，如果可以靠人為去改變個結局的話
嘗試下吧！試過唔得，都好過以後睇住佢再俾人呃
而你又再心痛多次～～

我將件事寫出嚟 最主要係想警誡大家一樣嘢
講到好似好偉大 但呢個係我到依家最忿忿不平嘅嘢

Yes

我都想知點解你唔肯主動d
其實個女仔都已經做左好多步

其實唔好講話大學教授食女學生
某啲中學老師都係咁
所以真係要做學生果個保持適當距離
唔好個異性老師對自己好少少就以為佢係好人

Anyway 希望你地可以一齊move on
至於個大學教授
佢食得一個 一定仲有其他
睇下啲學生有冇好似我間中學啲女仔咁夠薑爆個老師出來
（最後我學校果個老師雖然冇俾人炒，但永遠冇得升職）
有懲罰好過冇..

我覺得樓主一直咁重視有無人睇
係因為個故會爆響口係邊個教授

幫樓主推下先

yes 所以你哋知我點解唔敢去太快啦

當你聚精會神去做一件事，時間會走得比你想像中快，簡直可以超脫喜與悲。

最後一天的中學生涯。

課當然還是要照上。但其實畢業禮過後，同學們大多變成自修狀態，基本上再沒有一天班房出席率是百分百的。當然我也曠了不少課，出席率夠畢業就可以了。

不過這天大家都會很有默契回來上課，回來讓班主任點名，回來再見大家一面。誰知道畢業後還會不會再見，誰知道如果有再會，會不會恐怕已經一世紀。

有些比較瘋癲的同學特意多帶一件校服回來，讓豬朋狗友在校服上留下一字一句。阿洛就是其中一個，他人緣一向很好，不過難得的是，他特意跑來我班房，要我也在他校服上寫大字。

「寫幾隻字啦，無你我好大遺憾㗎！」我剛步出班房，他就馬上把馬克筆塞在我手上。

「你掉轉身，我幫你寫精忠報校。」我看著手中紅色的馬克筆，腦海裡只想像到這個畫面。

「寫其他嘢啦，個個都咁寫邊分到邊個打邊個。」他轉過身，果然，背後密密麻麻的精，忠報國，究竟哪個慈母這麼狠心。

我除掉筆蓋，想了一會，提筆開始寫字。

「有緣再相會，咪溝我細妹。」

正評今日去得好慢

推！

將件事寫返做故事 其實好攰 有啲位嘅精神折磨真係幾乎崩潰

又係深宵先寫文 每到夜晚先記得起嘢

睇開啲 呢個故事其實就係人生 不過係別人嘅人生

你哋潛意識都覺得一定係sad end咁
世事邊有咁易估

我都唔知會點end

聽日正負上唔上到300呢

寫得好有畫面感

因為呢個時候暫時仲多係直接對話

唉屌。。

唔係你諗個樣
第7章就會有一段電話對話
單係回想當時情景自己做緊咩已經諗死我

出面啲人個題目寫到咁，如果樓主話
有料爆!xxxx
突發xx
呢類好偏向一邊嘅題目
我個人鐘意呢種淡淡地，平平淡淡嘅題目，但連登氣氛就係咁，唉

同埋我真係好憎個種
「aaa」
「bbb」
「aaa」
「bbb」
「aaa」
嘅寫法

咁樣除咗望落好似好大段之外 其實好反智 我係讀者都唔會知兩個人對話係咩狀態

期待

係
「做緊咩」
「無」
「？」
「做咩？」
「算啦」

？？？？？？？

一來想踢爆
二來又想記錄番同佢一路到依架嘅點點滴滴

所以我都諗咗後來用邊個題目
既然第一個咁多負皮 咁就用本來諗好嘅呢個

無錯 雖然自己成日番睇殘忍偷戀 但見到呢類對話真係人都燥

我覺得係 既然都要將呢件事寫出嚟 就寫好佢

邊樣對你重要啲？

最記得有個講故post係
「你做緊咩」她說
「玩手機啊」我說
「陪我啦」她說
「。。。」我說

唉

啱

我會同你去記低呢個poat，因為佢唔係故事，係一個人生

到完個陣我一定會寫個後記
講返寫呢段個陣嘅感受

你滿唔滿意今次啲正負評？

講真呢啲嘢就多多益善啦
正如上面所講 個故有一半作用係要爆料
如果無人睇 爆咗對佢都無影響

預期幾多正負評？

呢個反而無實際數字 只係希望多啲人睇到

一來要有noise個爆料先有意義
二來放低爆料個到 當係一個故事睇 我都希望寫完嘅文筆能夠多人賞識

其實我唔介意大家係度交流吓文筆嘅嘢 甚至批評（屌細力啲 ）始終好耐無再寫嘢 寫十幾萬字更加喇

特別係加歌詞呢部份 好多真係無心插柳
寫到果陣水到渠成就會諗起句歌詞寫埋落去
所以想知大家對啲歌詞其實點睇

我諗分三種人
一:照睇唔理唔估，所有心思野冇被發現，只係當故仔睇
二:會估埋，可以留意到心意位，但會覺得有啲位同個故唔太夾
三:估啲唔估啲，有啲謎底未聽過，冇提示唔明就唔估

其實我寫歌詞落去更多係想引起大家共鳴

ummm
畢竟唔係每個歌詞都有人聽過，或者可能有啲mv support 下，以歌去講個mood ,因為你啲文字有嗰種張力，如果想大家有同一類共鳴，可以加插一啲soundtrack or mv

有啲係純粹為果句
另外有啲 直頭唔係香港歌

So far都而家嘅歌我都識 可能因為係比較出名嘅廣東歌 除咗燕尾蝶個句一開始唱唔到加歌詞我覺得幾好 有熟悉感 最好之後都係加大眾啲嘅廣東歌

樓主唔使咁擔心會唔會唔夠多人睇到你爆個個人嘅事出嚟先 我估啦 因為個故未算入大直路 noise就自然唔會咁大 當你開始到咁上下 原有讀者會心急 自然會推得快 到時應該會多好多人睇到同埋你都唔算寫咗好耐 呢個速度算幾ok啦

多謝你嘅意見 其實有幾首我見到都無咩人估到
uverworld有人估到真係勁

樓主加油一直都追緊

樓主打文還打文，都要訓啊

新讀者lm
個故好好睇 一邊睇一邊諗番以前讀中學嘅回憶 好想番番去以前嘅時光

正評

有時真係太格硬塞句歌詞落黎，
其實可以將歌詞化為一段情節或者場景會比較好啲，
例如你上面有段約定的歌詞，

還記得街燈照出一臉黃
還燃亮那份微溫的便當
剪影的你輪廓太好看
凝住眼淚才敢細看

寫成街燈射落女主角臉到幾好

因為每字每句都係回憶同遺憾

點解好似咁多讀者都知道實情係點嘅
有無其他link 可以睇到呢件事嘅最新情況？
我好想知宜間女主角同樓主嘅關係係點

樓主係另一個post講過個女主比教授食左
你用起底功能就睇到

三世書不會記載 後面有兩句
可以對應happy end 同 sad end

樓主呢個標題

我哋正負300果陣
開始今晚

樓主 真心想問宜間同女主角關係係點 好想知

等睇結局啦

成日都無文既

正負300開始

新讀者留名
一日live左

快啦快啦

差1個正皮

雖然說很清楚自己的能力足夠進大學，但人類生下來就是諷刺，越有信心的事，到緊要關頭就會越緊張。

越緊張，壓力就越大。而偏偏這個時候，她來的頻率又開始變疏。她說，我快要真的考試，所以不想經常來打擾我。這個想法也怪不得她，起碼真的是出於一片好心。有時即時她來問功課，也會等到我把模擬卷做完，小休一會時才問我。

但偏偏我最想她每天出現啊。

當一個人壓力大時，很多時候人們都會說，讓他靜靜吧。好像他會某天忽然登的一下想通了，壓力就消失了。其實這時才更應該不斷和他說話，鼓勵也好，潑冷水也好，總比讓他一個人鑽牛角尖好。

給他一點壓力，煤礦變鑽石。給人一點壓力，他能做出你想像不到的事。

「點解你要咁樣傷害自己。」伴著淒厲的哭聲，她哭紅了雙眼，跪坐在床上問，捉著我的手。不知哪來的謎之聲，忽然叫我鎅手。那一刻很痛，但痛得所有壓力都消失得無影無蹤。真慶幸那把聲音不是叫我去跳樓。

「一條，兩條，三條…」她數著我手上的刀痕，密密麻麻的，不聚精會神已經很難數清楚，她還要哭得模糊了雙眼。我把手收回來，把手袖放下來，不再讓她繼續數下去，不再讓她看到傷痕。

「你有咩唔開心咪講囉，做咩要咁對自己。我最憎人唔珍惜自己。」妳都不在，著我如何說。可能是她第一次看到人自殘，對她的衝擊實在有點大。況且，是和她要好的人。「你以後每再鎅一條疤，我就鎅返三條。」

我沒有回答，靜靜的想了幾秒，嘗試尋找回答的句子，最後還是想不出來，就當作沉默認錯好了。

後來我因為妳再鎅了幾十次的手，妳又可曾知道？

去到鎅手咁嚴重....
你有抑鬱症？😥😥😥
你太在意個女仔...

應該會有就考dse嘅睇緊呢個故
過來人講句 壓力大就停一陣 落街走一圈 唔好壓死自己

唔好學我咁

男主突然咁大壓力?

考dse啲壓力唔少野架

巴打而家係grad左？

個故會講埋

巴打加油

十點半出

有無人啊

等緊你啊

樓主加油 快d出

10點半喇

「考成點啊？」她打開門，劈頭第一句就問，連書包還未放下，就走去翻找我的背囊。但她怎麼也找不到她想要的東西。

「係呢到啊。」看著把背囊她翻來覆去的樣子，甚是可笑。我從手提包裡抽出閱讀材料遞給她。她千叮萬囑我，一定要將可以帶回來的考試材料帶回來，甚少看到她如此好學，便牢牢記在心上。

自從她發現我自殘後，她又變回幾乎每天都來，雖然她的目的是要確保我安全。她也不打擾我溫習，就靜靜的用我的手提電腦做自己的事，有時也會把小貓抱進來逗。有時碰上她應該要會的題目，我也會著她過來拿一份回答，當作是幫她提早適應。

考數學的場地正是她的中學，一大早她就過來煮早餐。她本來就有提議我考試期間每天過來煮早餐，但我都死命拒絕，她還以為我不喜歡她煮。

「你俾我訓多半個鍾好過啦，早餐嘅嘢半路咬包咪得。」我沒她這麼好氣，當時大概是這樣回答她的。

「叫咗你唔洗咁麻煩，死都唔聽。」打著呵欠，我把炒蛋全部搬到口中。和她往常煮的炒蛋一樣，美味非常，不完全熟透，帶點蛋汁，調味剛好恰到好處。

「你計數咁用腦，唔食啲野一陣個腦閉塞啊。」她把貓放下，站起來走進廚房。小貓最近變得越來越黏她。可能是因為要忙著複習，我也沒時間逗牠玩，每日和小貓最親密時就只有牠夜裡睡在我旁邊的時候。

「行啦，早少少去到。」催促著，我把碗筷收起，拿進廚房交給她，著她再把碗筷過水。考場近的好處是用走的即可，省卻因交通出現狀況而遲倒的機會。

繼續加速

繼續繼續

睇呢個故好多都係夜貓

一口氣追曬
好正好青春吖
奶哥加油

真係咁大壓力？

應該係加埋男主本身有情緒病先會咁

你幾時打埋個後記

最主要因為唔衰得
個時係咁諗

對自己好高要求～

睇完記得比正評啊

今晚仲有無文啊

但不代表就真的甚麼狀況也沒有。打邊爐最緊要是有一個爐，考數學最緊要有部計數機。

翻遍全身上下都找不到計算機，但距離開考只有十分鐘。急得要命之際，忽然想起自己身處她的學校，也不管不應該打擾學校的學生，反正她們還未正式上課。

她是哪一班呢，依稀記得她說過自己是精英班，先到四年級的看看。

甲乙丙的分班，用猜的都想到她是在甲班，便走到甲班的門口，探頭往內看，她卻不再，難不成真的找錯班？

正打算轉身去看其他班，一把聲音叫停了我。

「你搵邊個？」聲音是從班房裡傳出來的，一把雄厚的男聲。

我回過頭望回去班房，剛才說話的男生向我揮手。我道出她的名字，男生指著一個位置，示意她不在。我連忙走過去打開她的背囊，周圍的學生則一臉詫異地看著我。也難怪，一個陌生人忽然走進班房，然後翻找起同學的背囊，還要是女同學。

但我已經管不了這麼多，現在可是生死攸關的時候。終於在背囊的暗格找到計算機，我取出，轉身就跑。考試快開始了。

才剛跑到樓梯口，她就迎面走來，一臉奇怪的。「你上嚟做咩？」

我沒有理會她，在她身邊刷身而過。

好緊張

要再夜少少

如果仲有人睇緊

有呀，長期Mon住呀

如果有多啲會出聲嘅讀者就好

啊啊啊啊睇到呢到先停

我有睇㗎

「你係咪痴線㗎。」她連門都未打開，在門外就開始喊。「全班都俾你嚇死啊。」打開門，她兩手叉著要對著我大吼。小貓也被她嚇得逃離房間。

我倒是做足了心理準備。「咁我冇帶計數機呀嘛，你又出咗去。」在袋中取出計算機還給她。「好彩之前入過曬啲式係妳到，唔係就大鑊。」

明天只是考通識，一科生與死天註定的科目，我也難得再作最後衝刺，減少無謂的掙扎，倒不如給自己忙裡偷得半日閒。

「你仲講笑，好彩我見到你咋，唔係我都俾你嚇死啊。」她是真的怒了，很少見她瞪大雙眼的說話，進來五分鐘有多，依然沒有把背囊除下來。除了接過計算機，雙手也一直叉在腰上沒放過下來。

「咁即係無事啦，你同佢哋解釋咪得囉。當我差妳一個人情啦。」我站起來將她背囊的肩帶取下，逼使她的手也不能再叉著腰，她則繼續瞪著眼盯著我看。「做咩姐仲嬲，你無同佢哋講我係邊個咩？」

「點可能唔講啊，唔講你唔洗考試啦！」我一手奪去她手上的計數機，放回她的背囊裡。其實只是嘗試避開她的目光，我很怕直視其他人雙眼，特別是對方發怒時。

「咁你話我係你邊個？」

「吓，梗…梗係話你係我啊哥啦。」她呆住了半秒，是不是如她所說我就不知道了。

「仲以為你會亂講添。」通識不用複習，放著不管了好幾天，選修科也總得看看吧。果然還是不能休息，我把她的背囊放到床邊，順手從一旁的書架取下中史的文件夾。

「唔理你啊。」她頓時變得滿面通紅，把頭別過第二個方向，走出房間，看樣子是想去找小貓。我直視著一旁的月曆，考六科來說，現在也可算是過了一半了。

但餘下的日子才最漫長。

比多啲正皮啊

咁夜仲有文

成個故字裏行間唔知點解都瀰漫着好sad嘅感覺

睇埋落去 睇開啲

推一推 我有每日追

live，時間會沖淡一切，
可能今日你回想只有眼淚，
但過多五年,十年後就只會覺得自己好傻

如果去到最後
做錯事嘅人都得到佢認得嘅報應 負上應負嘅責任
我唔會覺得傻

但如果我唔講呢件事出嚟 我一定會覺得自己傻

成件事真係好青春

多謝支持

李太最近點？

自從連燈開左，都無睇過咁高質愛情故，仲要係校園故，feel 到現實應該係sad ending，希望兩個endings都可以睇到

多謝你將我個故睇得咁高

寫寫吓又5點

live啊 快啲出啦

我回來了，忙左幾日一次過追到而家

Live咗
真係好想快啲知樓主同女主角宜家點

輕力

最近呢篇嘢完全無開心位
睇到好sad 好沉重
又想快d 追到女主角同樓主宜間嘅關係
尤其知道真人真事就更著急

好難唔sad喎特別係知道之後發生嘅事

好期待嚟緊故事發展

依家女主先中四 幾時講到大學

好快好快

文

其實下晝真係有人睇咩

有我睇

有呀 快d出文

有睇呀，快啲出啦

其實已經好多人追文 樓主出快啲啦
每次講小小 好頂住頂住

Live左，幾時有文

最漫長的日子都總有完的一天。

把椅子拍好，向考官點頭示意。步出課室。

終於完了，所有考試都完了，可又總感覺沒甚麼實感。

初初幾天總感覺有點不習慣，三年來幾乎每天都在家裡複習，做筆記，操舊卷，每天像公式一般的生活，忽然間停下來了。感覺要重新適應一下。

停下來的不只這公式般的生活。考試去到後段她已經不再每天來了，倒是有一次帶著一封信來給我。是黃神父託她給我的，都二十一世紀了，他也明明有我的電話號碼，還用書信真是難能可貴。信的內容大概是說我半年沒去崇拜，明白我準備公開試十分辛苦，教友們都有為我祈禱，祝願我取得好成績之類。

文筆流暢，平淡，但咁先夠寫實，親切

利申：中學都係和尚寺

我開左個AC都係第一次日日上來睇有冇更新，越睇越覺得樓主真係好SAD，你好想幫個女仔出淡氣，但無奈於施惡者係大學教授，所謂有地位的人，希望個post多啲人睇到！

依家睇番自己寫嘅就發覺呢段已經寫得好正常
後面開始大暴走

我通常都係扮工睇

呢段睇完好似無睇過
樓主加速

樓主個第六章仲未到一半?

唔係 第六章就完
短得滯懶得再切1同2

今日上唔上到正負350

Push💪🏻💪🏻💪🏻

他不提起我還真是忘記自己有多久沒有再去聽傳道，倒是記得有一次黃神父如舊在散場時和我閒談，問我怎麼快考試還來，著我考完試才再來。當時她也在場，於是她就再沒週日一大早把我搖醒。

可能她以為說了我鎅一次手，她鎅三次，我就不會敢再胡來吧，反正她很少再出現在我的房間。公開試完了後甚至還未來過，每天我就窩在房裡，有時看著時鐘，看著分針緩慢的走一圈。我也沒有問她為甚麼不來坐坐，知道原因對我也沒有多大益處。

而且，還能是甚麼原因。

想一想，好像也很久沒有像這樣的獨處，可以緩緩的渡過時光，在床上蜷縮著，靜靜的讀著以前積下來的書債。讀到有睡意時，也不知是甚麼時候，就自然地進入夢鄉，小睡一回。

然後就總會不期然想起以前自閉症時的日子，也是一個人獨處，東想西想的，胡思亂想的。然後又會不期地然想起她。

別又再闖禍，這是我心裡唯一的想法。

會啊

如果曾經好相念一個人
大概都會諗翻起呢種感受

推推推！！撳爛個F5

Push，樓主加速

睇到打左個電話落個嘴🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️

黃老師叫我務必要聯絡的教授，最終我也沒有和他聯絡。黃老師應該很清楚，因為他有天忽然打電話給我，要我在某日到大學面試，說是該位教授見我一直沒有聯絡，以為我膽小或不好意思甚麼的，故親自安排好一個時間讓我去面試。

明明說好考完試就來好好想想大學要讀甚麼，結果一直我生復明日，萬事成蹉跎。還有另一個原因是，畢竟這也算得是人生大事，吧，總想好好找一個值得信任的人談一談。

問黃老師，他應該會毫不猶豫叫我就讀新聞。黃神父嘛，算了，肯定是甚麼神會帶領你，安排你一條合適嘅道路。

抱著一去無妨，反正我也沒事做的心態，就去了面試。

意外的比預訂時間提早到達，自己不在意的事還會早到實屬難得。本來打算先待一會，等時間到才敲門進去，誰知一轉身，教授就沿著走廊緩緩行過來。

「咦？咁早到啊。」教授捧著一疊報紙，想必是今天香港所有的報紙，勉為其難地向我伸出手。

「啊…係呀係呀。」我伸出手輕輕握了一握，這樣的問題是要人怎樣回答。難道說不小心早到其實我很想遲到。

「好事嚟，第時跑新聞守時好緊要。」他打開辦公室的門步入後，把報紙隨手放在一旁的梳化，轉身說「你介唔介意係到等一等，因為有啲亂，我執一執先。」

正負350繼續

係咪夠左

未
雖然我十點左右都會出

會唔會呢個教授就係個主角🤨🤨
佢食左女主？

有文未啊

「喔冇問題，慢慢嚟。」我向後退開，示意無意跟著他進入。難道說很介意嗎？

站在門外也沒有甚麼事好做，在走廊上來來回回踱步，像賽馬時騎師牽引馬匹打圈似的。不知轉了多少圈，門打開了。

「嚟嚟嚟，外面咁熱入嚟坐先。」我依吩咐步入辦公室。辦公室的凌亂程度可說超越想像，剛才的報紙也只是疊好放在梳化的扶手上。書籍被疊成一疊疊的，放在地上。

「你要茶定咖啡？」教授面向一旁的矮櫃，上面放著熱水壺和咖啡機，正為自己沖咖啡。

「唔洗啦，我自己有帶水。」我拍拍自己的背囊。「唔洗麻煩教授你啦。」但他好像沒有聽到似的，從一旁取出茶包放進杯裡，再倒進熱水。一手提著咖啡，另一手提著熱茶，走到梳化對面。

「考完試有無咩做咁啊？」閒話家常式的開始，應該是打算先降低我的緊張感。但其實我一點緊張也沒有，可能是對於這科感覺不痛不癢吧。

「無呀，日日都匿係屋企睇小說，讀返考試未讀完嘅小說。」我望著眼前茶几的茶杯，茶包是立頓的，白煙從茶杯中緩緩升起再化開，消失於空中。

「睇你都無咩擔心過自己考成點，幾好呀。」臨考試之前緊張得自殘是你不知道罷了，我這樣想著，拿起茶杯來。普通的紅茶味道，沒有甚麼特別。「其實叫你嚟係想同你講啲野，並唔係真係面試。」

講咩呢？感覺不懷好意咁🧐🧐

!!!!睇緊!!!!!

新讀者留名尋晚開始睇，追到live

呢三晚已經唔知刪咗自己打嘅end幾多次

Live

從十幾年前在高登培養了追故聽故
今日child 登樓主一故，重拾舊登聽故熱
除了貼地，易引起共鳴。
難得佳作。

正評是基本，等待是美德。

live咗

輪到他把杯拿起，他說完這句後，把咖啡拿起，一邊飲，同時觀察著我的表情。看著我一臉不解的神情，他把杯放下，轉身在自己的辦公桌上取起一份文件，遞給我。

「其實只要你肯讀我哋就會收你。你果日係台上嘅表現已經證明咗自己嘅能力，果次先係真正嘅面試。」不等我細看文件的內容，他已經繼續說，逼使我將視線繼續保持在他身上。

「呢到係一份獎學金嘅資料，詳情你返去慢慢睇。如果你肯過嚟讀，我哋會免咗你四年學費，同時提供多一筆獎學金俾你作生活費，等你專心讀書唔洗返兼職。」

四年免學費，額外獎學金。我聽到後已經口水直往自己喉嚨吞。

「咁如果我想讀呢科，我要點做？」我直視著他的眼睛，他的目光在聽到我說之後出現了些少微妙的變化。

「你到時大學聯招將我哋放第一選擇就得。」

我步出辦公室，走出教學樓。太陽很猛，但我卻感到一股寒意。明明就有個黃金機會放在自己面前，偏偏我卻猶疑起來。

我拿出電話，撥了給她。

她接電話了，大概過了十秒，對我卻像是過了十分鐘之久。

「喂？你打嚟做咩？」她好像不太情願的接起電話。

「同你傾啲嘢得唔得。」

「我唔得閒啊，夜啲啦我返屋企嗰陣過嚟搵你。」她忙甚麼我倒是很清楚，因為我聽到她旁邊有一個男人的聲音。

老實說，我很清楚自己應該直接接受這個學位。世界原來不像你預期，誰知道個半月後放榜會不會和E-kids一樣下場。但我就是覺得，如果她不知道，如果她不覺得可以，就是下不了決心。

明明就是自己的路。

其實我指正 - 負 350

又拍拖

姐係點

就係呢個教授？

即係而家係340

咁都得但真係好好睇 快啲出文啦睇完冇野做 好想知女主點

唔會係呢個教授下話
樓主話自己寫咗十幾萬字依加先兩三萬多啲

yes啊

過埋凌晨先

開始變mk妹未

快啲

真係正負350就出啦

正負363喇喎Ching

都話正-負350囉

可以有鋪排架ma 岩岩先開始講男主識個教授
女主點識都未開始 點一齊 點比男主發現 呢d都可以講好耐

多謝
我唔會令你哋失望

Live！
睇到辯論隊好親切
我都係辯論隊

多謝
應該無咩人寫故會用加辯論

如果真係想樓主開名

-2

推推

睇到個女仔有男人個心好酸
如果當初錫佢一啖就好

其實依家先live
見到又係辯論又係新聞系
好有共鳴啊
作得好好 文筆細膩啊
會鍾意辯論嘅人都係好人
所以要有happy ending啊
加油！

新聞系讀就開心 出黎就

唔洗出嚟 讀個陣已經後悔

新聞系
我以前都係讀新聞系㗎喎
btw 深宵一推

慘過做狗
利申 讀緊新聞系year2

個最後一死都唔出嚟

吃過晚飯，繼續窩在床看小說。門忽然打開，我滿心歡喜以為她來了，再定神一看，原來是母親。

「喂你今日面試搞成點？」望子成龍心態的母親果然家家都一樣。

「冇嘢啊。」單是想讀不讀已經夠煩了，我才不想她再為我加添麻煩。

「見你今日返嚟個個衰樣，睇你都係衰咗㗎啦。話咗你邊有人著街衫去面試。」天下母親愛嘮叨，呢個同牛歡喜要配鹹酸菜一樣，是永恆不變的定律。

「咩話你著街衫去面試？你痴咗線呀。」一把熟悉的聲音在母親背後響起，她終於來了。

「係呀，痴埋右線。」兩個一樣未知先鬧。

「哎呀啊形妳嚟得啱啦，你幫我鬧吓佢啦佢成日講極唔聽。」母親總認為我永遠只會聽她的說話，雖然這也是事實。

她穿著睡衣走過來，頭髮是濕的，還未完全吹乾，顯然剛剛洗過澡。

「你話有嘢同我傾，係咪你面試嘅嘢。」她這次不坐在我床上，坐在我平時坐的電腦椅上，手裡抱著小貓。

「鍵盤下面有份文件，你拎嚟睇吓。」我繼續埋首小說之中，要不是面試今天就可以讀完了，已經到最後幾頁，才不要忽然又停下來。

「吓！個教授無呃你吓嘛？」她翻了翻文件，上面寫著的是獎學金的條款之類，正常有腦的人應該都要猜到發生甚麼事。

「我俾唔到好處佢，點解會仲可能呃我？」

不過，將來妳就被教授騙呢，世事真諷刺。

唔好sad end 呀！

仆街教授

仲有冇

等你

有無人啊

個女仔換咁多畫都已經無乜好留戀

等埋你出，睇完就瞓

「咁你仲諗咩，直接拎獎學金啦。」她把文件放下，目光全部注意在她膝上，正在撒嬌的小貓。

「我都唔知自己想讀咩。」把書簽抽出，終於把小說讀完。「就算中學揀嘅科都係因為容易刷靚分先讀。」

「咁既然都冇諗過，依家直接有人幫你決定好唔好咩？」好一個歪理。說對新聞沒有興趣，倒不如說對任何一科都沒有興趣。

「反正你一蚊都唔洗俾，如果讀完發覺真係唔啱，你都只係嘥咗四年姐，你無蝕到任何嘢喎。」

就是你這種歪理，妳將來才會輕易上當，還不覺得自己被騙。

有無人知係咩嚟

睇其他故係坐過山車，
曾經聽人講越開心越痛
但筆者嘅故
係平淡，黯然，令人隱隱作痛。
冇太誇張嘅高潮位，但每件小事都好似ripple effect咁
越嚟越沉重，究竟筆者經歷過幾多先可以寫成咁

整鞋工具？

正皮 加速同求Happy ending
Btw你唔好再伏啲Sad ending 如果唔係罷睇架

決定呢個故事劇本嘅人唔係我
係命運

同緊男仔扑嘢？

好似少左啲

起身就有得睇真係好樓主繼續加油！

當你見到天上星星

最後女主角死咗?

唔係掛 千祈唔好同我講女主角死咗 我接受唔到
不過望星星都可以理解為大家相隔好遠距離

應該唔會掛
賤格教授
樓主仲要讀佢果科
應該痛不欲生

肥絲大隻？痴埋右線

希望命運係好！

推
好想快啲睇 live撚咗

樓主 正-負 360
就出多篇吧

留個名先

唉 sad ending

睇到有啲sad奶仔加油

照舊放工時間出

其實我寫咗好多大眾gag 不過唔多人發覺姐
反而歌詞仲多人見到

咁等我繼續留意先

好好睇呀樓主
追到live
支持

多謝
希望最後唔會令大家失望

加油啊奶仔

放工啦喎

又live左 live埋右
加油吖 好好睇 好鍾意呢啲青春愛情純愛故

「喂三個人一齊影張相！」阿洛拉著我的行山袋，使勁將我往後拉。「嚟啦笑吓啦，搞到好似行刑咁。」

「事實係真係行刑喎，都唔知你哋笑咩。」對，不只我和阿洛，還有阿帕，雖然我們多稱呼他為帕爺，因爲他確確實實是個少爺。起碼由三日前來到日本我還未付過一餐的費用。帕爺也是辯論隊的成員，雖然就甚少上場。

「嚟一二三笑。」三人對著鏡頭自拍合照，三人身後的牆上有一塊木牌，上面寫著「富士山2017年6月29日」。

公開試考完後，雖然名義上已經畢業，和同學已經舉翅不回顧，隨風四散飛。但偏偏阿洛依然和我保持聯絡，又說不如一起到日本來個畢業旅行。和成龍聽到霸王洗頭水一樣，起初我是拒絕的。然後阿洛說帕爺也會一起去時，說法當然又不同了。

先不說帕爺豪爽請客，但是看看太子爺屈就和我們一起逼廉航已經值得一去。

然後又不知誰腦充血，說要爬富士山，於是忽然間平時幾乎足不出戶的我就被人半夾著上富士山。真正的一來就打超地獄。

合照過後，沿著指示牌進入一個類似公園的地方，沿途有許多應該攻頂成功的爬山客，拿著登山杖從反方向走回來，不斷向我們正要登山的喊著加油，我們亦回喊辛苦了，多謝等。

不用走太久，眼前出現一個分岔口，就算不看指示牌，盲的都知道上斜那條才是上山的路。

樓主放心 有人睇

對緊稿 今晚嘅前半段都會有少少悶
大家當係富士山遊記咁睇就啱

我覺得係出左事咁...

「喂咁難得一齊唱返首富士山下先啦。」帕爺忽然喊道，於是前往六合目的一條大直路上，我耳邊不斷被他兩個的單曲循環不斷轟炸，除了有一次，他倆覺得實在太熱，停下來把外套脫下。

走了大約半小時，眼前忽然出現一片大平地，應該是到了六合目。許多人集結在一起，自拍的有，影山下風景的也有，更多的人在這裡更衣。

「嘩六合目咁快就到嘅，一陣容乜易轉個頭上到十合目㗎。」」阿洛對著六合目的標柱拿起相機，一邊和帕爺說。帕爺繼續著他的單曲循環，只不過已經由擴音模式變成哼唱。

「影完未啊，影完就行啦。」我從到六合目就一直把手插在衫袋等他們。又不是走到六合目就折返，反正目標是十合目，就十合目再照吧。我看著轉角後開始變得陡斜的迂迴山徑想著。除非經由心知道之後不會再有力氣拍照吧。

經過六合目後向著更高處進發，沿途地上的石塊變得越來越少，要麼就是全砂土的路，要麼就是高一至兩米的石塊，要手腳並用的爬上去。拿著行山杖的甚至會先將杖放到石上，再慢慢爬上去，但不用行山杖又不可，砂土路很容易腳一滑跌個四腳朝天。

隨著前進得越高，富士山下出現的次數就越來越少，最後兩人都死灰著臉的一步拖著一步向上爬。也可能是我爬得比較慢，不斷落後他們半個彎的距離，就算他們停下來等我，過一會又會被他們拉開。

幾時上到山頂

推
未上過富士山

步上七合目開始的景色開始幾乎一式一樣，也可能是因為開始走入雲層之中，視野變得模糊，也就沒太多心情印賞一旁的風景。直到剛穿過雲海的一少段路，終於看到值得要好好記錄眼前影像的畫面。稍稍高於雲層，有一種說不出的奇妙，感覺就像《西遊記》中，孫悟空站在筋斗雲上的感覺，放眼望出去除了雲，就是無窮無盡的白雲。

我們預約了的山小屋在八合目的最高處。但直到天色漸暗，我們依然在前往八合目的途中，同時氣溫亦開始急降，風勢亦開始變得越來越大。

「唔好再等我，去到山小屋再見。」阿洛和帕爺見我落後太多，在一個彎位處停下來等著。我把手機掏出看了看時間，催促他們先趕快趕路，山小屋一定要在晚上八時前到達。但很快我就後悔了，我根本沒帶頭燈，而入夜後基本上是看不到路的，只能靠後面的登山團過頭時加把勁，依靠他們的燈光趕路，能走遠多少就走多少。

「真係潺仔嚟。」阿洛站在山小屋對出的分岔口，伸出手扶著我走向山小屋，帕爺則取過我的登山包。

「係你捉我上嚟㗎。」雖然真的很累，但腦卻十分清醒，可能最後的一段路是腎上腺素把力氣逼出來的。

睡的地方十分窄，是山小屋的屋頂三角的位置，一不小心隨時都會碰到頭。反正都只待幾小時而已，就別這麼講究了，我心裡這樣想著。

搞咩今晚靜成咁

文啊文~~~

山小屋提供晚餐，雖然也只是普通不過的咖哩飯配漢堡扒，但在場的每一個住客都吃得津津有味。畢竟在三千多米有熱食就要感恩了，匆匆吃完就趕快回去小睡一回比較實際。

同時吃晚餐的還有另一個登山團。我們三個裝備不足的坐在一起顯得格格不入，但偷聽他們的導遊說話時卻十分留神。因為我們都不知道要在山頂看日出的話，究竟要何時起床攻頂。聽到他們的導遊說凌晨兩點半，我們便決定凌晨兩點就趕路。誰叫我們甚麼準備都沒有，心上寫個敢字就衝到這裡來了。

阿洛和帕爺都很快入睡，但我卻頭脹得要命，應該是因為高山症發作吧。我步出山小屋，打算到外面走走。門一打開，冷風直吹進來，凍得我身體不禁震起來，待了幾秒，稍稍適應了才走出屋外。可能在都市長大，我從來不知道甚麼叫做星空。但如果問我看過最美的晚上，肯定就是這片毫無光污染的星夜燦爛。

我取出手機，調好快門，把手機擱在一個水平的位置。手機忽然震起來。

奇怪，海拔三千多米還能收到訊號。

是她打來。

正負375再出了

又呢啲位停

睇左咁耐 女主終於出現

快啲岀

最緊張既位停左

文呀 樓主

個正評上唔去

比多6個 我要睇故啊

仲睇緊 樓主 我一定會追到尾

終於追到live啦 樓主加油呀

仲有無人啊

人在

「喂？等陣。」我將手機放下，從外套取出耳機盒，把耳機插到手機。雖然只是五度，但在山腳時是三十二度。忽然適應不了溫差，凍得連手機都幾乎拿不穩。

「你去咗旅行做咩唔同我講。」我挺肯定她不是為了這問題才找我的，從她的語氣就聽得出來。一副幾乎快哭的聲音，她哪像這麼小氣。

「咁你都無嚟搵我，我咪無機會無同你講囉。」我凍得直發抖，雙腳不斷原地踏步，活動身體取暖。「你唔洗驚我唔買手信比你喎。」我故意不問她找我甚麼事。

「你咁早番咗酒店咩？你個邊咁靜嘅？」的確，除了風聲外，山上真的靜得十分誇張。偶而會有砂土滾下快出的聲響，但配上這麼一片星夜，還是寧靜顯得最適切。我也受氛圍影響，把聲音壓低下來。

「我依家係富士山喎，點可能唔靜。」

「吓？富士山？你上去做咩？點解咁都唔同我講啊。」連珠發炮的質問，一時我都不知要先答哪個問題。既然沒有告訴過她我去了日本，我身處的位置她覺得詫異也就很正常了。

「咁我上嚟睇日出嘛。」外面真的不單是有點冷，我打開門走回到山小屋裡。坐在靠牆的長椅上，遠遠的看著廚房裡的人準備著登山客起床時的早餐。

「咁唔煩你啦。你落咗山先打比我啦。」算她還有點常識，知道要攻頂看日出，丑時出發是必然的事。

「你咁耐唔搵我突然打比我，有咩事就講啦。我高山症個頭好痛訓唔著。」山小屋外有兩個登山客摸黑經過，打開門走進來，將行山杖遞給山小屋的職員。職員接過木杖，打開放在門口的火爐，將烙鐵放上去燒熱。

「你有無事啊？」聽得出電話另一頭的她語氣急得要命。很久沒有這麼為自己著急過了。我心裡想著，雖然上一次也是她。

我側身躺在長椅上，嘗試幫自己尋找一個讓頭沒這麼痛的方法。「死我唔去嘅。你唔好咁關心我啦，一陣你男朋友知道就唔好啦。」

電話的另一邊靜了很久。良久，才又再傳來她的聲音。

「你點知我又再拍拖？」

「有幾難估，你次次拍拖就會少嚟我到。」躺在長椅上感覺沒有太大分別，而且不是平躺，腰也有些許痛。

「我同佢分咗手。」聲音很冷靜，不似上次。冷靜得令人不敢相信話是由她說的。

俾人呃左豬？

希望聽日可以出埋
正評啊

樓主影嘅

日日都有得你睇

Live la 啊奶！！！！

咁快live

咁少文既今日

其實今日嘅字數係多

富士山嘅星空係行過咁多大山其中最靚嘅一座，我都想嗰時有個女主角打嚟

上面有link去2啦

推post加速

去咗2啦

去咗呢邊啦

其實未追到live但好想留個名先
其實我係衝住「三世書」而入
原本以為係古代神話故
但見到書面語同埋樓主文筆都繼續睇
好鍾意樓主好仔細描寫眼見既野
好有畫面感！！！！！！
不過有幾段好似斷左線咁
以為自己係咁skip左幾段
但仍然好鍾意你文筆呀！加油！

咦原來live左

去咗2po啦

推爆佢，好睇

多謝你支持 過咗呢邊啦

繼續G持爆料

你會唔會覆我

同讀者互動有咩唔好